<INDIVIDUAL>
<ID>subject6842</ID>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-09 17:35:37 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Tal der Atomlosen </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE> Rupert Murdoch sat in on Gove interview with Donald Trump </TITLE>
	<DATE> 2017-02-09 15:37:07 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-07 10:36:41 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> . </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-06 13:37:16 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  Ich habe doch gerade dargelegt, dass ich nicht mit Kommerz argumentiere.

...und dann genau dies getan. Welches deiner Argumente ist nicht finanzieller/kommerzieller Natur? </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-06 12:49:29 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> "Kommerzschweine" stand brigens auf einem der Banner in Dortmund.

Letztlich ist das RB-Konzept doch das Resultat der Kommerzialisierung. Alles was du im weiteren Verlauf sagst, unterstreicht dies. RB ist Kommerz mit Flgeln. Weil man dem eigenen Verein genau diesen Kommerz verziehen hat, wird jetzt gegen Leipzig das Argument angebracht, man selbst wre ja schon lnger kommerziell gewesen und htte es somit verdient. Der BVB ist buchstblich eine Aktiengesellschaft. Sie knnen tatschlich die Sponsoren wechseln - um mehr Geld zu fordern.

Vielleicht bin ich aber auch nur bitter, weil mein Verein das mit dem Kommerz absolut nicht auf die Reihe kriegt. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-03 16:01:22 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Spafakt: Die Doppelleseerlaubnis ist Voraussetzung fr das Duale Studium. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-02 14:49:25 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> engine #110, prize #1 </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-01 11:38:04 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Die Partei nimmt doch in der Regel einfach den offensichtlichen Joke. Dieser htte mit "Invasoren" nicht die gleiche Aktualitt wie mit "Immigranten", also keine Chance auf *Viralitt*. 

Sie zielen przise auf die schnelle Pointe, nicht die Korrektheit. Den Upvotes nach hat das hier funktioniert. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-01-29 22:50:21 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> /r/atheism? In any case, the Hessen Kassel flair above seems relevant. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-01-28 12:49:15 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> [Link](http://www.newyorker.com/magazine/2017/01/30/doomsday-prep-for-the-super-rich) </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE> Trumps Beispiel fr Wahlflschung basiert auf einer Anekdote des deutschen Golfers Bernhard Langer </TITLE>
	<DATE> 2017-01-26 09:55:21 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-01-26 09:48:03 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Ich stimme dir absolut zu, wrde aber hinzufgen, dass eben dieses paternalistische Oktroyieren der eigenen Ideologie auf die ganze Gesellschaft den rechten Standpunkt ausmacht. "Westlicher" Individualismus war der deutschen Rechten doch schon immer suspekt.

 Freier Markt

 Scheint seit Trump in den USA kein rechtes Thema mehr zu sein, in Deutschland auch nicht.

Die AfD redet (nicht zufllig) nicht viel darber, hat aber noch sehr viel Marktideologie in ihrem Programm. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-01-24 16:28:12 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> [Dieser Artikel](http://thenewstack.io/happens-use-java-1960-ibm-mainframe/) hat etwas mehr Informationen. Der Talk wurde offenbar nicht aufgezeichnet. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-01-23 11:50:15 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Fair enough. Dass mir das nicht aufgefallen ist.. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-01-23 11:18:39 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Wenn der [Wikipediaeintrag](https://en.wikipedia.org/wiki/Markersdorf) ein Indikator ist, gibt es da auch nicht viel zu erzhlen/sehen. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-01-21 17:35:25 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Nicht zu vergessen, dass Thiel einer der Grnder und der jetzige Chairman von [Palantir](https://en.wikipedia.org/wiki/Palantir_Technologies) ist. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-01-21 12:58:24 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Jahresrckblicke? </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-01-20 10:11:01 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  Abbiegen und so kann der garnicht?

Doch, kann er. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-01-19 12:01:06 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> 2012 wollte er das DoE abschaffen. 2017 wei er immer noch nicht, wofr es verantwortlich ist. Keine Pointe.

Spt-Edit: Die (wohl einzige) Quelle der NYT fr diese Aussage [bestreitet](http://www.mediaite.com/online/new-york-times-faces-backlash-after-sole-source-repudiates-anti-rick-perry-story/) sie. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE> WikiLeaks: Obama begnadigt Whistleblowerin Chelsea Manning </TITLE>
	<DATE> 2017-01-17 22:37:59 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-01-17 22:21:12 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Thanks Obama. Seriously </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-01-17 18:10:28 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Bis das alles wirklich funktioniert, wird wohl noch einige Zeit vergehen, nach wie vor gilt also: Nchstes Jahr ist Jahr des Linux-Desktops! </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-01-17 10:38:44 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> 1923 vermutlich. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-01-17 10:08:06 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Jede Glaubwrdigkeit aufs Spiel setzen nur um 2 Minuten frher melden zu knnen? Peinlich. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-01-16 09:35:51 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>   "take a hair of the dog that bit you."

And *that's* a very long-winded way of saying "Konterbier." </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-01-14 20:15:32 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Die Erfolgsmeldung von Reuters war ein wenig voreilig, das Freisetzen der Satelliten wurde aber soeben besttigt.

Ist dir [Arianespace](https://en.wikipedia.org/wiki/Arianespace) nicht bekannt oder hltst du die, uh, flschlicherweise, nicht fr relevant? </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE> Iran welcomes arrival of first Western plane ordered since sanctions lifted </TITLE>
	<DATE> 2017-01-12 16:25:20 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-01-11 16:22:35 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Er ist derzeit brigens bei [37%](https://poll.qu.edu/national/release-detail?ReleaseID=2415) Zustimmung. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-01-11 11:06:24 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> t(w)o go </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-01-10 22:25:30 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Gerade in die 7. gekommen, hm? </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-01-10 17:16:42 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> /r/heilsamemaimais? </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-01-10 10:49:40 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Long-term they are shooting themselves in the foot(ball). Worst-case-scenario: The group stages and beyond, will be so one-sided that they'll feel like a second qualification round with TV ratings to match. Why would anyone pay billions for those licenses? </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-01-09 16:15:16 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> He probably doesn't believe he lost the popular vote, either. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-01-09 11:28:13 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Bei Beats-Uhse gibt es sowas bestimmt.. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-01-07 11:18:07 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Alternatively, science is expensive, time-consuming, and you have to obtain preliminary (positive) results first to warrant larger studies which is something authors of this study acknowledge in the discussion section. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE> Molenbeek cops on strike over staff shortages </TITLE>
	<DATE> 2017-01-06 14:29:35 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-01-06 10:29:44 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> [Noch bessere Gesellschaft](https://twitter.com/CDA/status/816504372024799233) </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-01-05 11:31:02 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> ...und definitiv keine Verstopfung! </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-01-02 14:10:04 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Wie oft hast du schon mit Kndigung gedroht? </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-01-02 13:58:13 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> They recommend you have at least a 400W PSU but the RX 460 itself uses around 75W. Your GF 210 gets up to ~30W with a 300W PSU recommended.

Your 240W PSU doesn't seem powerful enough for this. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-21 12:20:41 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Verkrzte Antwort: [Pfadabhngigkeit](https://de.wikipedia.org/wiki/Pfadabh%C3%A4ngigkeit)

Die von dir genannten Lnder mssen diese Anstrengungen unternehmen um auf ein wirtschaftliches Niveau zu kommen, auf dem ein Industrieland schon ist. Das dauert. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-20 18:04:49 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> I got the feeling that he generally simply repeats whatever the last person he talked to has been saying. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-19 20:34:57 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> And that's where you stopped reading, right? 

 "In Sweden there has been this ambition explicitly to record every case of sexual violence separately, to make it visible in the statistics," she says.

 "So, for instance, when a woman comes to the police and she says my husband or my fiance raped me almost every day during the last year, the police have to record each of these events, which might be more than 300 events. In many other countries it would just be one record - one victim, one type of crime, one record."

And after that it gets even more complicated. You should read your linked article. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-19 10:41:30 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Du hast wirklich nur die berschrift gelesen oder?  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-18 22:03:27 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> East West Street: On the Origins of "Genocide" and "Crimes Against Humanity", by Phillippe Sands </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-18 22:01:34 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> I Contain Multitudes: The Microbes Within Us and a Grander View of Life, by Ed Yong </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-18 21:55:06 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Did we really need a leak for this? [It's in his bio (3rd paragraph).](http://corporate.exxonmobil.com/en/company/about-us/management/rex-w-tillerson) </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-18 11:00:30 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  Die heutige Stadt Porta Westfalica entstand im Rahmen der Gebietsreform nach dem Bielefeld-Gesetz vom 24. Oktober 1972 mit Wirkung vom 1. Januar 1973 und amtlich als solche benannt. [[Quelle](https://de.wikipedia.org/wiki/Porta_Westfalica_\(Stadt\)#Eingemeindungen)]

Bielefeld-Gesetz, huh?

 </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-17 20:29:15 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> https://twitter.com/ZDF/status/810203184333541381

Scheint ein kleineres(?) technisches Problem zu geben. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-15 17:06:05 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Zum Vergleich: Texas kommt auf ~3,25 Mordopfer pro Tag bei 27 Mio. Einwohnern. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-15 16:19:01 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Wait, isn't the whole point of this challenge to read something that's not in your comfort zone?  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-14 17:07:26 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Here's hoping they don't ignore the huge role the French played around Dunkirk. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-12 12:59:13 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> What's your goal?

Anyway, the hanging leg raise is a very good ab exercise. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-12 11:54:05 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  It's either worth the score or not, any other factor shouldn't come into it.

The point is that other factors *do* come into it, implicitly as well as explicitly. Sometimes it can be helpful to see the former spelled out, too. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-12 11:19:46 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Das ist aus unserer Sicht natrlich erschreckend, aber andererseits auch nicht berraschend: Warum sollte man in Indien die Kinder intensiv darber unterrichten? Die eigene Geschichte hat doch in jedem Bildungssystem Vorrang.

Zur etwa gleichen Zeit und im Anschluss an den 2. Weltkrieg sind in der Region auch sehr viele schreckliche Dinge passiert, ber die man hier kaum etwas wei und deren ~~Urheber~~ Beteiligte bei uns z.T. noch recht hohes Ansehen genieen.^^Kissinger </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-11 14:39:04 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> [Politico ber sein Verhltnis zu Russland/Putin](http://www.politico.com/magazine/story/2016/12/rex-tillerson-exxon-putin-russia-ties-friend-214515) </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE> Donald Trump Is Gaslighting America </TITLE>
	<DATE> 2016-12-10 20:05:32 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-09 10:28:26 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Das wre shit posting.. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-08 17:09:53 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> [Footage of a launch in 2013](https://www.youtube.com/watch?v=m7_yyvGxwrE)  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-08 14:58:42 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Einer jener Begriffe war "Gentrifizierung"... </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE> Wie in bayerischen Schlachthfen Schweine geqult werden </TITLE>
	<DATE> 2016-12-07 21:05:05 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-07 11:57:30 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> This guy has found a surefire way to enlighten his kids. Teachers hate him! </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-02 10:50:38 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> The Baltic Sea is missing. (Black Sea and Caspian Sea, too.)

Since New Zealand is missing, they added some New Landsea, I guess. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-11-30 12:03:57 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  Weil der Komfort umme Ecke sitzt, die Leute sich aber zu fein sind darum zu bemhen. 

...oder weil sie ihre Zeit anders priorisieren als du.

 "Boah, keinen Bock mich selbst zu kmmern." - soll uns dieses Denken als Gesellschaft etwa nach vorne bringen? Nicht zu realisieren, dass ihr den Komfort habt, aber statt ihn selbst zu nutzen greift ihr auf Dienstanbieter zurck damit ihr euch gegngelt und eingeschrnkt fhlen knnt.

Da du (aus Komfortgrnden?) sehr viele implizite Annahmen versteckst:

1. Die Bahn ist ein Dienstleistungsunternehmen. Komfort ist ein zentraler Bestandteil ihrer Existenzberechtigung. Sie bieten ihren zahlenden Kunden W-LAN aus eben diesen Komfortgrnden an. Wenn sie das nur halbherzig tun, erreichen sie damit nicht viel. Darber darf man sich als Kunde natrlich aufregen.

2. Wer seine Musik vorher auf das Handy packt - was im brigen nicht mit jedem Dienst gleichermaen einfach ist - hat sich eben auch auf die Musik festgelegt, die er whrend der Fahrt hren wird. Gleiches gilt fr Podcasts. (Aktuelleres auf lngeren Fahrten zu hren bleibt also, h, auf der Strecke.)

3. Es soll vorkommen, dass man jene Aktualisierung oder das Herunterladen vergisst oder aus Zeitgrnden nicht schafft.

4. Gerade die gnstigeren Smartphones haben lange nicht so viel Speicherplatz wie du zu glauben scheinst.

5. Es gibt auch andere Dienste als Musik, die man evtl. nutzen mchte. Webseiten werden immer datenintensiver, auch reddit kann sehr schnell sehr viel Daten verbrauchen - man braucht nur ein paar gifs.

Zu deinem bergeordneten Punkt: "Frher ging es ja auch" ist das schwchste Argument, das du httest bringen knnen. Der Komfort ist doch der hauptschliche Kaufgrund fr ein Smartphone; man hat eben alles in einem Gert. Warum sollte man das nicht auch nutzen wollen?  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-11-30 10:52:22 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Warum berhaupt W-LAN? Die Leute sollen einfach die Zeitung lesen. Hat frher schon wunderbar geklappt. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-11-29 12:53:21 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  RassenBall Sport

I'm not one for needless pedantry but in this case it seems rather important that the word is "**Rasen**BallSport". </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE> Mouse lifespan, heart health extended by common chemical spermidine </TITLE>
	<DATE> 2016-11-23 17:12:24 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE> Olympics History Rewritten: New Doping Tests Topple the Podium </TITLE>
	<DATE> 2016-11-21 19:34:31 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-11-21 17:36:17 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> On the other hand, the pope has [just today](http://www.nytimes.com/2016/11/21/world/europe/pope-francis-abortion-priests.html?_r=0) extended catholic priest's permission to forgive abortions indefinitely. There seems to be some leeway, then. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-11-17 21:28:56 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  a source close to the president-elect with direct knowledge of his thinking told NBC News.

That seems rather vague... </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-11-17 09:58:03 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> [...] but I feel like making it illegal to deny seems counter productive... it makes it look like you are trying to cover something up.

Now imagine what message you'd send as a legislator if you make denial legal all of a sudden. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-11-17 09:11:53 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Krperverletzung ist hier aber schon strafbar.

Es sollte also kein Problem sein durch die Anwendung eines Baseballschlgers in den Knast zu kommen.

Das macht Baseballschlger (oder Baseball) nicht illegal. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-11-15 21:18:58 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Das wird erst an den Reichsportaltagen problematisch, denke ich. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-11-15 17:38:37 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> That text is even more pointless if you do understand the language. Anyway, since OP probably got this from /r/de he might actually understand it. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-11-14 12:00:42 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> PassagierRechte bezeichnet vermutlich die Mitlufer.. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-11-13 19:06:56 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Those were the ~~days~~ minutes! </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-11-10 19:47:58 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> That would be the Secretary of Defense but (s)he doesn't have veto rights as such. That was obviously just hyperbole, though... </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-11-10 19:35:33 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> It's true that other people than the president have to do things for the strike order to be executed but they have no authority to override the decision. In any case, I don't think it's wise to rely on that.

If something happens that requires an immediate reaction they wouldn't even have the necessary information to make different decisions. They wouldn't know if Trump ordered the strike for a legitimate reason or because of a particularly hard-hitting tweet. The whole setup is organized in a way that they don't have to know. The whole logic of nuclear deterrence collapses if you can't rely on the chain of command in this situation. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-11-10 11:28:58 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> [HuffPo vor 5 Tagen](http://www.huffingtonpost.com/entry/nate-silver-election-forecast_us_581e1c33e4b0d9ce6fbc6f7f): 

 Nate Silver Is Unskewing Polls  All Of Them  In Trumps Direction

 The vaunted 538 election forecaster is putting his thumb on the scales.

Tja. </TEXT>
</WRITING>
</INDIVIDUAL>
