<INDIVIDUAL>
<ID>subject977</ID>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-05-10 16:55:07 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Wieso nur an und nicht betrunken? </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-05-10 16:53:48 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Huh I didn't know the series Fargo is based of a film. I think I watched the first two or three episodes without being hooked. Is the movie anything like the series? </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-05-10 16:52:23 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Actually watched Hacksaw Ridge in the cinema :D Was fairly empty though. Only my brother, his gf, a friend of mine, a stranger and me were there to watch it.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE> What are some of your must see movies? </TITLE>
	<DATE> 2017-05-10 16:30:45 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> I've recently started to watch movies regularly and I love going to the cinema to watch all kinds of movies. As I only started this recently, I feel like I have missed some really good movies in the past. What are some movies that you think are a must see? 

I have been thinking of movies like Alien, Shawshank Redemption, Reservoir Dogs, Lord of The Rings (Which I am ashamed to have not seen them already)...  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-05-10 16:06:54 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> 1. Schritt: Maske aufsetzen

2. Schritt: Stroh verstreuen

3. Schritt: ???

4. Schritt: Profit </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-05-10 15:52:06 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Bin wieder Bilderbuch am rauf und runter hren:

[Maschin](https://www.youtube.com/watch?v=9Ocyk0OgyWY)

[Softdrink](https://www.youtube.com/watch?v=LXxjYlmZY3Q)

[Schick Schock](https://www.youtube.com/watch?v=ayrUxbM7mkY)

[Baba](https://www.youtube.com/watch?v=Ib07aO7AE40)

Ich finde die Live Versionen hren sich bei deinen auch am besten an! </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-05-10 13:23:30 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Dafr mach ich Mathe/Info Abi!  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-05-10 11:26:48 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> "Tja" 

Edit: ,, zu " </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-05-08 20:34:52 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Saw the video, was impressed. Saw who posted it, took some steps back, ran like an anime character and smashed that like button! </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-05-08 12:59:57 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Naja mit oder ohne Chemtrails?  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-05-08 12:45:08 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Werden Hinrichtung von der Krankenkasse bernommen?  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-05-08 12:14:30 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Dieser dubiose Erdbeerstreichkse... was will es sein? Wieso schmeckt es nicht nacht Erdbeere oder Streichkse?  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-05-08 12:09:41 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Anzeige ist raus!  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-05-08 11:30:58 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Platz and der Sonne you say? :)  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-05-08 11:23:49 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Dutch and Flat German (if that counts). I can make out words here and there but it really depends e.g und what Flat German (Westphalian or Frisian etc).  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-05-08 11:17:51 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Our country's version of Area 51 would be Bielefeld. Does it exist? What is its purpose? We will never know.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-05-08 10:45:43 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> You can replace the bavarians. They also got mountains so you'll feel at home, plus their language is weired, too.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-05-08 10:41:56 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Neuken inne keuken? 

That is where my dutch stops. Strange taking into account that I live 30min away from the dutch border.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-05-08 10:30:10 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Das hrt sich so an als ob du nicht an die Demokratie als Bollwerk des Friedens glaubst. Wie siehst du das denn? 

Meiner Meinung nach ist es an uns, und den kommenden Generationen, die Demokratie zu waren. 

Geht whlen, da ist es mir auch egal welche Partei, sofern man sich ber die Partei informiert und auch nicht alles einfach so glaubt.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-05-08 09:21:59 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> That is why I add pizza to my pineapple.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-05-07 23:38:25 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Gerne noch ein AD zu dem Thema Zivildienst. Die Geschichten sind teils sehr spannend.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-05-07 18:56:39 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Handtuch drauf! </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-05-06 20:00:12 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Should have included it in the title. I mean shady stuff, which was a grey area in Germany and recently has been somewhat ruled. IIRC it is illegal to pay for premium services on illegal sites. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE> What is your opinion on streaming movies or series. Should it be legal or illegal? </TITLE>
	<DATE> 2017-05-06 19:55:48 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-05-06 19:28:36 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> The lights remembered me of the [lights at ESL One Cologne](http://imgur.com/kXCjKO1) last year! </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-05-06 19:02:20 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> I'd show them reddit, and tell them it is common for new species that visit us to gift their first visitor gold.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-05-06 18:52:21 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Really great video! :D 
 </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-05-06 18:44:46 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Well they kinda did at some point.

[When they got overrun in the prison Glenn for exampled used riot gear to protect him against the zombies.](#spoiler) </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-05-05 14:03:14 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Honestly, I have never seen my mom buy soap, yet we always have it. Where does it come from? </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-05-05 13:58:44 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> I was thinking more about spread to the east.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-05-05 13:57:14 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Taco Tuesday every day.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-05-05 13:50:05 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> [Hotline Miami](https://www.youtube.com/watch?v=oKD-MVfC9Ag t=908s) </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-05-05 13:46:14 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> The fuck is wrong with Germany in that video? I checked the date and it was from 1993. Did I miss something? </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-05-05 11:20:55 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> I forgot. Well. Austria is little Germany, we'll just give you some beer in exchange. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-05-05 11:13:12 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Oh no Austria what is you doing </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-05-05 11:04:17 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Liechtenstein what zeit is it?  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-05-04 14:41:22 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Just some banter :~) </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-05-04 14:33:18 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Nette Aktion! :D Schade das Niemand etwas sagt sobald er oder sie den Key hat.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-05-04 13:32:11 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Might have been in school since a lot of schools teach what he did. There are also a lot of streets, buildings and other stuff named after him. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-05-04 12:56:46 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Bonhoeffer?  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-05-04 12:53:51 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Nice try but Bavria isn't Germany.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-05-03 20:58:15 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Super Video! :D </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-05-03 18:32:17 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> I'd bid on something super sweet on ebay but some fucker whould steal it away in the last second with 1,000,001 dollars... </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-05-03 18:23:47 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> or /r/vegetarian </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-05-03 18:22:17 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Upvote the post so people see that you asserted dominance over the poster.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-05-03 18:12:27 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> I'll tell them straight away not to touch my radio or I'll fuck their shit up.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-05-02 19:28:26 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> [mfw I see someone steals a meme from /r/de](http://www.wissen.de/sites/default/files/styles/teaser_bg_normal/public/quiz_bismarck_teaser.jpg?itok=k-3-__yB)


[Here](https://www.reddit.com/r/de/comments/68s29b/mrw_ich_otto_von_bismarck_bin_und_napol%C3%A9on_iii/) is the original btw </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-05-02 00:14:48 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> I remember there was a debate about Space Engineers since the developers had done something wrong on a previous project. 

I used to play the game on a shitty laptop and even though it lagged like hell it was fun to make big ass ships and let them crash into each other. The game sure is fucking great now! </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-05-01 02:36:03 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Nicht nur die Ladies (   ) </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-04-30 21:12:11 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Turning down the volume of the radio while I am driving.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE> [Haiku] Tornado </TITLE>
	<DATE> 2017-04-30 00:54:26 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE> Gooden Dach! </TITLE>
	<DATE> 2017-04-30 00:16:57 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Ik will Platt liern un dachte dat weur eene goode Idee dissen sub to quicken, dormit wi tosamen liern knnen. 

(Ich will Platt lernen und dachte es wre eine gute Idee diesen Sub zu beleben, damit wir zusammen lernen knnen.)

Wre natrlich schn, wenn Fehler berichtigt werden und es ist sicher auch von Vorteil wenn es Flairs mit verschiedenen Regionen gbe wie z.B Ostfriesland oder Westfalen damit man wei was fr ein Platt gesprochen wird.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-04-29 23:29:10 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Luckily not. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-04-29 20:51:00 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Entered a pizzeria today. A little kid sprinted against one of the glass doors even though the other door was open and then when I got my Pizza he ran against the counter and hit his head. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-04-29 18:30:07 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Hat spa gemacht, auch trotz der kleinen Fehler. Die Regeln kenne ich auch in bisschen anderer Form. 

* Die Hexe darf erfahren wer gerettet werden kann
* Es mssen mind. eine Person gestellt werden die dann gettet werden kann d.H. Person A sagt das es Person B war und Person B sagt das es Person A war, nun knnen die anderen Personen fr A oder B stimmen (Frdert Diskussionen)

Zudem ist es immer schn wenn man etwas in der Rolle bleibt wie z.B. Gregor. War schon gut wie er sich eine Backstory berlegt hat und versucht hat damit zu argumentieren. So htte Marco zum Beispiel sagen knnen, dass es in seinem Bett lag und dann etwas am Brunnen gehrt hat, und meint das es Lars schlabbern war. Somit entwickelt sich dann eine kleine Diskussion die andere natrlich untersttzen knnen. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-04-29 13:29:13 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Ich bin mir nicht sicher aber es scheint mir eine Subspezies des Gitterus Animales zu sein. Genauere Untersuchungen wrden natrlich der Aufklrung der Gittertiergattung helfen. Vielleicht mal bei /r/Gittertiere vorbeischauen. Da sind einige Experten aktiv. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-04-29 13:15:10 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> I think a while back I saw an interview where JJ Abrams said that it feels like a copy of the older episodes to make a transition easier for the viewer with familiar stuff. It could also be bullshit but I do hope Episode VIII will rock! </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-04-27 21:49:14 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> In all the time I played BF1 ~60hrs I only played as a medic. There is no better feeling than throwing a smoke down to save a whole battalion and then get shouted at for blocking the vision with a smoke.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-04-25 14:30:15 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> /r/de and /r/france had a meme war a couple of months back. Ended after a day or so. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-04-25 14:22:13 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> And then you remember Blighttown and how you visit it the first time without knowing the shortcut.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-04-24 21:59:30 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> (Bin Mnsterlnder :-] )

Gutes Ding dat wir ein bisschen Flachland mit orange Flaggen Nebenan haben. Erstma ab dahin mit dir und dann in paar Jahren machen wa da ein Freibad draus, dann kannste och mal malochen!!!  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-04-24 21:42:20 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Ich vertell dir mal wat. Watt gibbet an der Nordsee. Und dat is weit weg bis Meppen. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-04-24 21:25:10 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Westfalen </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-04-24 19:24:17 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Dazu vielleicht noch eine Priese Domschweizer Kse als salzige Gegenstck der Frchte.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE> Was gehrt in einen christlichen Obstsalat? </TITLE>
	<DATE> 2017-04-24 19:09:50 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Eine Kirsche </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-04-23 23:11:53 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Schade ich habe das AmA leider verpasst aber ich stelle trotzdem mal meine Fragen fr die kommenden Tage. Dabei drehen sich meine Fragen hauptschlich um ein paar Wirtschaftsaspekte und dann am Ende noch ein paar generelle Fragen.

**Frage 1:**

 Wirtschaftliche Beziehungen auf internationaler Ebene sollten nur dann mit undemokratischen und menschenrechtsverletzenden Regierungen eingegangen werden, wenn dadurch die Situation der Menschen vor Ort verbessert werden kann.

Ich stehe hinter der Idee nur mit Regierungen zu handeln die demokratisch sind und die Menschenrechte nicht verletzen. Jedoch bin ich der Meinung das wir Wirtschaftsbeziehungen mit Lndern wie zum Beispiel China brauchen um uns wirtschaftlich relevant zu halten. Wie wollt ihr dieses Problem angehen? 

**Frage 2:**

 Alle Brger sollten in eine einheitliche und solidarische Krankenversicherung einzahlen, privat kann in zustzliche Versicherungen eingezahlt werden.

Wir haben doch eine solide Krankenversicherung. Ich gehe jetzt mal davon aus das die These bedeutet ,,Krankenversicherung ist Pflicht wie zur Zeit, aber extra Leistungen knnt ihr euch selber Kaufen." Was wrdet ihr also an dem jetzigen System ndern? 

**Frage 3:**

 Es sollte deutlich mehr in Bildung investiert werden.

 Der Schulsport ist wichtig fr die Gesundheit der Kinder. Dieser muss ebenso wie nichtkommerzielle Sportvereine oder andere institutionelle und nichtkommerzielle Sportorganisationen strker vom Staat gefrdert werden.

 Die wissenschaftliche Forschung in Deutschland sollte intensiv und strker als bisher gefrdert werden.

 Deutschland sollte absehbar wichtige neue Technologien strker finanziell frdern.

Alle diese Punkte machen Sinn und sind meiner Meinung nach Lohnenswert. Wie plant ihr diese Frderungen zu untersttzen? Oder welche Frderungen mssten gekrzt werden? 

**Frage 4:**

 Der Religionsunterricht sollte abgeschafft werden. Ein gemeinsamer Ethikunterricht sollte neutral ber alle Religionen informieren.

Grundstzlich bin ich auch dafr den Religionsunterricht abzuschaffen aber ich habe auch gute Erfahrungen mit dem Religionsunterricht gemacht. Zur Zeit mache ich mein Abitur und da ist der Religionsunterricht natrlich viel theoretische Religion und ist viel mit dem suchen nach Bibelstellen verbunden. In der Realschule sah der Religionsunterricht eher nach dem was ich mir unter Ethikunterricht vorstellen wrde aus. Wir haben auch etwas zu dem Christentum gemacht, jedoch auch viel zum Hinduismus, dem Islam und auch Themen wie der Sterbehilfe und Organspende. Wie sollte man sich den Ethikunterricht der Humanisten vorstellen? 

**Frage 5:**

Ich bin mir sicher das die Humanisten sehr ansprechend fr die jngere Generation ist und als "Mitmach Partei" sicher auch attraktiv fr diese Generation ist. Wie wollt ihr die Whler aus dieser Generation ansprechen bzw fr euch gewinnen?


 </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-04-23 20:06:06 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> I did two lessons on this one, had to teach the other students as a student kinda thing. I would like to add that the unit was called Legion Condor and they started the first war crimes of the Wehrmacht. Guernica was about ~70% destroyed and had no military use to the Spanish. However, it was the religious capitol of the Basque Country (A region in Spain). </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-04-22 14:19:29 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> I felt that the DS2 controls felt rather pleasant. The new jump feature was a bit weird at first but I got used to it quickly. Can't wait to give it another try as a different class :D </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-04-22 01:50:25 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Not yet. But that will be my next goal.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-04-21 21:46:58 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Got 187hrs DS1 so most enemies etc. were no probs.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE> The start and the end of my journey </TITLE>
	<DATE> 2017-04-21 17:36:47 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Praise the sun \\[T]/

After hours and hours of playing DS1 and waiting months to finally buy Dark Souls II I finished the game. It took me 33 hours and mostly blind. The only time that I looked something up was when I was stuck in some place for a few hours and didn't know where to go. I really enjoyed this game and had a great time with fellow players. 

I wanted to share with you how the start of my journey looked and the end of my journey. I took [two pictures](http://imgur.com/a/X4QdO), but I am sorry that there is a message in the first one. I think I got blinded by the sun light. 

Have a great day and don't hollow!  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-04-19 12:33:44 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Dawkins? </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-04-17 22:20:04 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Wenn es fr einen Abischnitt von 2,3 reicht hol ich mir sofort ein Dauerabo! </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-04-16 23:09:04 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> [I think Steam has something for you.](http://store.steampowered.com/app/266840/) </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-04-15 16:48:04 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> It's from the video of the man who made his own iPhone, right? I also thought that it looked absolutely delicious! </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-04-15 12:43:07 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Champions: Return to Arms

It seems like nobody knows about this game but I'll give a short summery. Champions: Return to Arms is a RPG in the EverQuest universe. You chose a race, a class and then you level up and acquire new skills and loot the fuck out of your enemies. The special thing about this game is that at the start of the game, you chose a path. Either be the good guy, or the bad guy. The decision affects the ending and the bossfight at the end. 

I used to play it for hours and hours with my brother and a friend, yes it had a local 4 player mode.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-04-15 12:26:55 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Bitte bleiben Sie zuhause! </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-04-15 11:52:33 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Checked and either that is a coffee stain or that is NZ! :) </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-04-15 01:05:52 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> I'd like to enter :D  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-04-14 04:04:54 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Ahh thanks for explaining :) </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-04-14 04:04:42 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> IIRC Charlie Brooker said that he wanted to proof that he can also write happy episodes. But it wasn't my cup of tea. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-04-14 03:09:58 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> What is so bad about San Juniptero. I never understood what makes that place so bad.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-04-13 20:24:22 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> [???](https://i.imgur.com/E1e3INL.png) </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-04-13 20:10:27 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> /r/Gittertiere baut sicher bald ein Tierheim! </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-04-13 01:49:50 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> That one moment laying in bed, slowly closing my eyes, drifting off into the dream world and then out of nowhere the feeling falling. Opened my eyes. Still alive. Sleep.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-04-10 21:51:48 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> [Welcome to the house of fun!](https://www.youtube.com/watch?v=GJ2X9SANsME) </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-04-09 17:35:26 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> [Hotline Miami](https://youtu.be/oKD-MVfC9Ag?t=14m59s) </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-04-07 21:31:11 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> male cs </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-04-06 19:09:23 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Ich musste vor Kurzem noch eine Collage in Kunst basteln und habe dabei in einer Zeitung einen Bericht ber Bronies gesehen. Natrlich durfte da ein Abschnitt ber Memes und Reddit nicht fehlen. Fand ich ziemlich amsant. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-04-06 15:22:48 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Germany is establishing a cyber unit called "Cyberkommando" to fight hacker attacks and this makes me wonder what other countries already have those. I should add that we already got the BND, but from what I heard is the Cyberkommando a unit of the Bundeswehr. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-04-06 11:26:21 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Ostsee. Polen.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-04-06 09:50:23 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Glaube Liebe Hoffnung - Ein kleiner Totentanz von dn von Horvth

Natrlich mit Gebrauchsanweisung die sagt wie man das Buch zu verstehen hat.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-04-05 10:09:32 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Ein weiteres Exemplar fr das Artenbuch von /r/Gittertiere </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-04-05 10:07:59 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Adam Sandler movies </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-03-31 13:14:36 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Eigentlich wollte ich auch eindeutschen und original englische Begriffe benutzen, das ist mir aber hier nicht so gut gelungen. Ich fand Hasensprnge hrt sich doch schon sehr amsant an.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-03-30 23:24:28 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> #Eine kleine Erklrung warum dieses Bild aus dem Muster fllt.

Werte Maimai Genieer und Knstler. Normalerweise ist das Format ein Bild eines Politikers oder einer Politikerin, jedoch wollte ich mal etwas neues Versuchen und habe ein bisschen in meiner Maimai Schmiede rum gewerkelt. Ja die Qualitt ist sehr niedrig und warum auch immer ist die Hand noch schlimmer, aber mich wrde es trotzdem interessieren wie ihr dazu steht ein bisschen frischen Wind in diesen Subreddit zu bringen und die Bilder ein bisschen zu bearbeiten. 

Auerdem wei ich das ich dieses Bild schon benutzt habe aber "Knarrenbauer" finde ich einfach immer noch lustig und die Geste passt perfekt fr eine Pistole.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE> Annegret "Knarrenbauer" Kramp-Karrenbauer (Wollte etwas neues Probieren. Meinung?) </TITLE>
	<DATE> 2017-03-30 23:20:01 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-03-30 21:27:17 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> *snaps with fingers* </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-03-30 20:38:07 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> No love for train :( </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-03-30 19:34:54 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Na das ist ja was fr /r/Gittertiere =) </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-03-30 13:13:35 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> 5 in die /r/wortwitzkasse </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-03-30 13:11:45 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> /r/csbundestag </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-03-30 12:54:05 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> L... Lorenzo?  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-03-30 12:24:11 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Seeing as you are in the film industry. Cologne has a solid movie/series industry, but the problem is that those are on German. Not sure how that would go for you. Living in Cologne is really expensive but the small cities around it are quite affordable.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE> Annegret "Knarrenbauer" Kramp-Karrenbauer </TITLE>
	<DATE> 2017-03-28 21:24:46 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-03-26 23:23:23 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> You are right!  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-03-26 23:06:09 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> The complaint is that this cover is standing out from the line of perfect regular covers. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-03-26 21:19:18 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Part of me says "Wow that is really awesome", but the German part of me says "That is not right according to regulations".  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-03-25 23:56:00 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Honestly I can't remember when and why I subscribed to this subreddit. But I enjoy the pictures popping up from time to time :D  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-03-25 20:55:25 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> [I present to you, River Gee County](https://en.wikipedia.org/wiki/River_Gee_County.) </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-03-25 20:49:20 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> I'm also exactly 18 and I guess I'm irrelevant in this life. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-03-24 19:39:03 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> There are a few but some of my favorite moments are when I am playing Counter Strike and someone is shooting at me, so I crouch down and look at the ground while also ducking in real life.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-03-23 23:09:58 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Honestly I don't care if there is a dude peeing next to me or a chick with a dick as long as they keep one urinal space to me.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-03-23 22:29:40 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> 90kg schweren Beamten? Gibt es sowas? </TEXT>
</WRITING>
</INDIVIDUAL>
