<INDIVIDUAL>
<ID>subject6842</ID>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-11-09 04:10:22 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Es kommt jetzt auf genau die gleichen Countys an: Broward und Palm Beach. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-11-08 10:18:25 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> http://www.tagesschau.de/inland/is-257.html </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-11-07 12:49:45 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Weil zu viel gemauert wird. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-11-03 20:02:00 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Wenn man der Zielgruppe nicht angehrt, kommt einem Werbung wohl meistens wie Satire vor.

(Da ich das Thema schon von innen erlebt habe, werde ich mir die Show allerdings auch nicht geben..) </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-10-30 12:20:12 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Kommt darauf an: Welches Baujahr und welche Baureihe hat der Traktor des Landwirts? Holst du das Fleisch per Fahrrad oder per Auto ab?

Im Ernst: Wenn du eine Lsung gefunden hast, die dich zufriedenstellt, dann freut mich das. Meine Aussage bezog sich - zugegeben implizit - auf das Konsumverhalten der berwiegenden Mehrheit. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-10-30 10:47:45 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  Nachhaltig zu leben heit eben nicht nur, an die gute Sache zu glauben, sondern auch mal sich des eigenen Verstandes zu bedienen.

Was dabei hufig missverstanden wird: Sich des eigenen Verstandes zu bedienen kann auch bedeuten, auf eine andere Schlussfolgerung zu kommen als du. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-10-30 10:44:20 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Selbst wenn es nur um die Natur oder den Klimawandel oder *dein Lieblingsissue* geht^1: Ein Verzicht auf Fleisch ist auf dieser Ebene *an sich* weiterhin besser als der Nicht-Verzicht auf Fleisch.

Avocados sind brigens immer noch deutlich dem Fleischkonsum vorzuziehen, was den Ressourcenverbrauch angeht.

^1 Die tatschlichen Grnde sind meist wesentlich vielfltiger als von den "Heuchler!"-Rufern angenommen wird. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-10-29 21:30:23 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Der bontologische Gottesbeweis </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-10-29 13:06:56 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Alle WG-Partys auf die er anschlieend gegangen ist, hatten nur Oettinger-Bier vorrtig. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-10-29 10:36:47 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> [Danke, David Hasselhoff!](https://www.reddit.com/r/de/comments/55ki7x/es_ist_tag_der_deutschen_einheit/)

(Das Obige kommt aber auch vor.) </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-10-28 21:56:27 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> [Lawfare](https://www.lawfareblog.com/memo-press-what-comeys-letter-does-and-doesnt-mean) has a nice write-up. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-10-28 21:20:31 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  Everyone going off of Jason fucking Chaffetz' dumbass words "re-opened". Comey doesn't even mention it in his letter. 

That's the point. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-10-28 19:35:57 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Imagine something like this getting leaked shortly before election day, though. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-10-27 14:48:30 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  geistreich

Ist doch alles nur Eistreich. Wer sich mit Part Ei zufriedengibt... </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-10-26 20:47:32 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Reaktion der Redaktion: https://twitter.com/SPIEGEL_Politik/status/791342901603237888  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-10-26 17:30:44 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> That's a rather high inflation estimate, though. 5% (annually) haven't been reached since the Eighties, much less as an average. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-10-26 12:52:14 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>   Vegetariere[r] zu sein, weil die Tiere schlecht behandelt werden, ist nur dann sinnvoll, wenn man weit mehr ndert als nur seine Ernhrungsgewohnheiten. 

Zunchst wei ich nicht, wie viele tatschlich nur aus diesem einen Grund Vegetarier werden. Meist kommen mehrere Grnde zusammen.

Dennoch halte ich deine Aussage nicht fr richtig. Der Verzicht darauf, Fleisch zu essen, ist absolut sinnvoll, auch wenn man nicht alle anderen Gewohnheiten ndert. Ein klarer Fall von "the perfect is the enemy of the good".

Sein Auto abzuschaffen und weniger zu fahren wird nicht dadurch weniger sinnvoll, dass man dann ab und zu ein Mietauto oder den Bus nehmen muss. Man verursacht immer noch "Schaden" (wenn das der Mastab ist), aber eben wesentlich weniger.^1 

Genauso verhlt es sich mit dem Fleischkonsum. Verursacht man noch Leid? Ja. Verursacht man wesentlich weniger Leid? Ja. Das ist sinnvoll. Das Verlangen nach vollkommen konsistentem Verhalten ist da unrealistisch und kontraproduktiv.



^1 (Nein, das Beispiel funktioniert nicht zu 100%, illustriert aber das Problem.) </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-10-26 12:16:43 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  The premium brand will terminate its FIA WEC commitment, including the 24 Hours of Le Mans, **at the end of the 2016 season**.

Damn, they really wanted to get out of WEC quickly. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-10-26 11:58:41 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Das stand da oben ja nicht. Auch die Radwege an Landstraen legen dem schnelleren Fahrer jedoch hufig Hindernisse in den Weg. Der Sesselpsychologe in mir vermutet zudem das Streben danach, wie ein Profi zu fahren.

In Summe: Zu schnell fr den Radweg, zu langsam fr die Strae? </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-10-26 11:32:52 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Sie hassen Bordsteine und halten sich flschlich fr schnell genug. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-10-26 11:20:09 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Engine failure according to [FR24](https://twitter.com/flightradar24/status/791089648353370112). </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-10-26 09:18:39 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> It's true that "Tschechei" referred to Czechoslovakia originally but, although it easily could have referred to just Czechia, after its dissolution in '93 "Tschechei" went out of favor *mostly* because of the association of the word (and "Rest-Tschechei") with the Nazis.

The fact that the word orginates from a contraction of **Tschech**oslowak**ei** doesn't really matter for its usage in real life.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-10-25 22:28:11 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> It's the word the Nazis used, basically. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-10-25 22:23:33 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> A Whole Lotte Lev </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-10-25 10:39:59 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> It's [this one.](https://www.amazon.co.uk/gp/product/B01M3RINJQ/ref=s9_acss_bw_cg_DMMGTLP_1a1?pf_rd_m=A3P5ROKL5A1OLE pf_rd_s=merchandised-search-3 pf_rd_r=ZG6CMV6FT5A1B458TBVB pf_rd_t=101 pf_rd_p=9a236fdb-fc77-4b22-9510-a138e65efffa pf_rd_i=10591505031) </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-10-25 10:35:44 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Es geht doch darum, dass die Bue auferlegt wird, wenn die Person deutlich mehr Geld besitzt als sie dem Amt mitgeteilt hat. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-10-21 22:29:26 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> They are talking about [this](http://mars.nasa.gov/mer/gallery/all/1/p/4528/1P530160317EFFCTARP2857L6M1.HTML) image. There are two light-ish spots in the lower third that seem consistent with what you would see if it were Schiaparelli after all. It's entirely possible that I just *want* to see that, of course! </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-10-21 21:59:34 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Looks like Opportunity [caught](https://twitter.com/thomas_appere/status/789540027273445376) the descent as well. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-10-21 11:57:01 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Wenn jetzt nur mal jemand die interne Kommunikation von Wikileaks leaken knnte... </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-10-20 18:50:21 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Pretty sure he's just trying to spoil SNL's scripts now. This one was probably in there. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-10-20 16:32:24 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Looks like an error to me. That's exactly the route the plane would approach from (coming from JFK per schedule) and it's at 4000 ft when the signal starts. The tracking signal must have cut out for some reason and FR24's algos misinterpreted. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-10-19 15:53:56 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>   It doesn't even look like it's got an antenna, so even if it has some other (secondary) goals of doing some science on the surface how would it communicate? Not even a small one for comms with the TGO.

Schiaparelli does have communications and scientific instruments as you can see [here](http://www.esa.int/Our_Activities/Space_Science/ExoMars/Schiaparelli_s_instruments) but demonstrating the landing tech is still one of the[ main purposes](http://exploration.esa.int/mars/47852-entry-descent-and-landing-demonstrator-module/) since the same technology will be used on the upcoming European Mars rover.

 </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-10-19 12:09:12 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  Die Medien berichten darber nicht. Nicht weil sie belanglos sind, sondern weil man nicht mag, was da drin steht.

Die Medien berichten doch selbst ber die belangloseren Dinge? </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-10-18 09:44:43 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> It flew there for a [Lufthansa PR](https://www.lufthansagroup.com/en/press/news-releases/singleview/archive/2016/september/08/article/4654.html) event, basically. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-10-17 20:40:07 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  Mal ganz von moralischen oder legalistischen berlegungen abgesehen

War jetzt nicht wirklich ein ernstgemeinter Vorschlag, nennen wir es Gedankenexperiment: Natrlich kann man letztlich von Moral und Gesetz nicht einfach absehen. 
Anyway:

 Den wird es am Ende des Tages schnurzpiepe sein, ob sie jetzt 500 oder 5000 gettet und so Furcht ausgelst haben.

Solche Aktionen mssen geplant sein. Warum sollte man also ein Flugzeug zur Waffe benutzen wollen, wenn davon auszugehen ist, dass es vorher abgeschossen wird? Am Ende ist's ihnen vielleicht egal, vorher nicht.

 Ja, dass sie wohl nicht mehr kmpfen, weil sie eh abgeschossen werden.

Oder das Gegenteil? Warum abschieen lassen, wenn man den/die auch berwltigen knnte? Ich bezog mich dabei auf die von mir hilfreicherweise zitierte Aussage im OP.

Da du offenbar zumindest den letzten Satz liest, mchte ich hiermit noch klarstellen, dass ich allein auf dieser Grundlage ein solches Gesetz nicht gutheie. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-10-17 19:43:12 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  Nachdem man den Passagieren so viel zeit wie mglich gegeben hat den Terroristen zu berwltigen und alle anderen Manahmen gescheitert sind, sollte das Flugzeug in allerletzter Minute abgeschossen werden drfen.

Mal ganz von moralischen oder legalistischen berlegungen abgesehen: Es macht doch Sinn, eine solche Regelung zum Abschuss im Gesetzbuch zu haben und zumindest den Anschein zu geben, das im Ernstfall auch durchzuziehen. Das ndert a) die Kalkulation des Terroristen und b) jene der Passagiere/Besatzung. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-10-17 09:32:09 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> https://www.reddit.com/r/environment/comments/57rts0/nasa_megadrought_lasting_decades_is_99_certain_in/ </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-10-14 08:37:22 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> The cliffs are the outer edges of the mountain. The difference in height between those edges and the summit is ~14km (9 mi), so calling it a "plateau" wouldn't be accurate either. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-10-13 19:47:17 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> [Video of her speech (~27 min, starts at 25)](https://www.youtube.com/watch?v=SJ45VLgbe_E feature=youtu.be t=1536) </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-10-13 18:47:00 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Du hast absolut recht. Damit man es Milch nennen darf, [muss](http://eur-lex.europa.eu/LexUriServ/LexUriServ.do?uri=CELEX:31987R1898:DE:HTML) das Getrnk durch einen Melkvorgang erzeugt worden sein.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-10-13 14:35:04 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Armer Buchhandel! </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-10-13 09:47:46 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  Es reicht also eine Email aus und die NYT druckt solche Vorwrfe.

Nein, [rtfa](http://www.nytimes.com/2016/10/13/us/politics/donald-trump-women.html). </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-10-13 09:44:51 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Man sollte dabei allerdings nicht vergessen: Er hat *on Tape* bereits zugegeben, genau diese Dinge zu tun. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-10-12 21:43:15 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  Was ist den "Vorschaublurb"?

Was auch immer dein Screenshot zeigt. "Blurb" kommt wohl eher aus der Literaturwelt.

Dein Zitat sagt nicht wirklich was aus? Die Anreize, diese Scans zu nutzen, wurden eben mageblich erst durch die Ein-Kind-Politik geschaffen. Fr dich, als Connoisseur der Wikipedia, [hier](https://en.wikipedia.org/wiki/Sex-selective_abortion#One-child_policy) ein Schmankerl:

 As stated above, the sex ratios of a province are largely determined by the type of restriction placed upon the family, pointing to the conclusion that much of the imbalance in sex ratio in China can be attributed to the policy. Research by Junhong (2001) found that many parents are willing to pay to ensure that their child is male (especially if their first child is female), but will not do the same to ensure their child is female.[9] </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-10-12 21:03:20 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  Na sowas, Indien hat (bei hnlicher Gesamtbevlkerung) einen genau so hohen "Mnnerberschuss" wie China. Nur, in Indien gibts gar keine Ein-Kind-Politik!
Lge entlarvt, Frau Eichhorn. Setzen, sechs.

Nicht so schnell.

Die Tatsache, dass es auch in Indien einen in absoluten Zahlen hnlichen Mnnerberschuss gibt, sagt uns erstmal nur, dass es auch in Indien einen in absoluten Zahlen hnlichen Mnnerberschuss gibt. Es ist durchaus mglich, dass zwei verschiedene Grnde zum gleichen Effekt fhren. Entlarvt ist hier noch nichts.

Jeder halbgare Provinzredditist wre in der Lage, hier ein paar Daten zu ergooglen. Also, China:

 In the decades before the one-child policy was first implemented in 1980, Chinas boy-girl birth ratio looked similar to the global average. However, the ratio rose markedly in the years that followed. [*Quelle*](http://www.pewresearch.org/fact-tank/2015/11/20/will-the-end-of-chinas-one-child-policy-shift-its-boy-girl-ratio/)

Indien:

 The pressure to have a son is often felt most intensively by young wives, who want to please their husband's family. Punjabwith India's most unbalanced ratio of boys to girlshas a total fertility rate (TFR) is just 2.1 lifetime births per woman. The southern state of Kerala has had a sex ratio at birth below 900, suggesting a strong son preference. That state's TFR is only 1.7.

 The somewhat higher sex ratios in relatively poor and higher TFR states such as Uttar Pradesh and Bihar (not shown) may largely reflect the fact that the average of over four children per woman in those states makes the birth of a son much more likely. [*Quelle*](http://www.prb.org/Publications/Articles/2008/indiasexratio.aspx)

berall eine deutliche Korrelation zwischen Fruchtbarkeitsrate und Geschlechterverhltnissen? Makes you think!

Ich vergebe keine Noten.

Addendum: Davon abgesehen basierst du deinen Rant auf dem Vorschaublurb? Nicht sehr basiert, das. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-10-12 11:26:37 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  Seit dem Zweiten Weltkrieg hatte Deutschland nahezu in jedem Jahr pro Kopf der Bevlkerung mehr Einwanderer als die USA  jedenfalls nach offiziellen Zahlen, die irregulren Zuwanderer sind schwer zu erfassen.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-10-11 11:05:05 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  Es mag durchaus sein, dass Merkels Handeln viele Flchtlinge spter motiviert hat, weiter nach Deutschland zu ziehen. Viele der Flchtlinge trugen damals das Portrt der Kanzlerin mit sich. **Aber die Menschen, die im September in Ungarn ankamen, waren eben nicht erst vor Kurzem in ihren Heimatlndern gestartet. Sie waren schon lnger auf dem Weg.**

ftfy </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-10-10 09:30:31 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  Spiegel Online, without citing a source, reported that police captured Albakr after a tip-off from another Syrian living in Leipzig.

Albakr approached the man at Leipzig railway station and asked if he could sleep at his home. The man agreed and later called police, who arrested Albakr at the home at 00:42 local time on Monday (2242 GMT on Sunday), Spiegel Online reported.

According to German media that guy handcuffed Albakr in his home and called the police.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-10-09 17:10:25 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Der DLF bietet die "Informationen am Morgen" in einer ~5 mintigen Zusammenfassung und in Einzelbeitrgen an. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-10-08 20:12:27 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Apex/TATP wre wohl ein weiteres Indiz fr einen IS-Hintergrund. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE> Chemnitz: Polizei sperrt Teile eines Wohngebiets - "Hinweise auf eine ernsthafte Bedrohung" </TITLE>
	<DATE> 2016-10-08 12:32:21 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-10-07 22:10:29 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  when youre a star, they let you do it

Imagine what he'd try as President.

Edit: On second thought, I don't think you can top *Grab them by the pussy, Trump says. You can do anything.* </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE> Strafanzeige wegen FDJ-Hemden bei Demo gegen Einheitsfeier </TITLE>
	<DATE> 2016-10-06 19:50:50 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-10-06 15:43:07 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Am Ende sind die Nazis als Einzige alle gleich? Man sollte dem Pfostierer das ironische Kreuz verleihen. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-10-05 17:45:50 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Vernderungen der Umfragewerte innerhalb der Fehlermargen sind wirklich keinen Artikel wert. Gibt es eigentlich schon ein deutsches 538? </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE> Steht eine Fox-News-Moderatorin vor der Berliner Mauer... </TITLE>
	<DATE> 2016-10-05 17:28:25 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-10-04 18:32:38 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Showmanship sells more stuff, though. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-10-04 12:17:02 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Den Kampf gegen verallgemeinernde Vorurteile muss man eben mit verallgemeinernden Vorurteilen kmpfen. Oder so. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-10-03 13:56:47 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Man scheint ja alles im Griff zu haben: ["Von Zufugehen wurde aus Sicherheitsgrnden abgeraten."](https://twitter.com/A_Schillhaneck/status/782872847102447616) </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-10-02 18:17:55 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  Mit illegal erlangten Dokumenten Druck auf jemanden ausben, dass er seine Einkommensverhltnisse offen legt, ist echt richtig richtig low.

Das ist schon tendenzis, aber, zugegeben, vielleicht nicht im gleichen Ma wie meine obige Aussage. 

 Ich stelle mich dagegen, dass die wohl respektierteste Zeitung in den USA einseitige, unfundierte Meinungsmache mit geleakten Dokumenten betreibt, und man das auch noch verteidigt, nur weil es einem in die politische Agenda passt.

Da haben wir das Problem. Man muss eben auch eine ganz bestimmte Meinung vertreten, um das hier als "einseitige, unfundierte Meinungsmache" zu sehen.

Leaks und Informanten sind zur journalistischen Arbeit mangels Transparenz einfach notwendig. Anders kann der Journalismus den Mchtigen nicht auf die Finger schauen. Ist er damit immer erfolgreich? Nein. Ist es trotzdem eine journalistische Pflicht uns - und viel mehr noch den amerikanischen Whlern - die geleakten Informationen ber den Prsidentschaftskandidaten der Republikaner *nicht* vorzuenthalten? Ich sage *ja*, du vermutlich *nein*. Agenda? Das Ganze zurckzuhalten wre eben auch ein aktiver Eingriff in den Wahlkampf gewesen.

Apropos "unfundiert": Der Artikel basiert offensichtlich auf mehr Recherche als einem bloen Ablesen der Papiere: Man hat Steuerexperten befragt, man hat selbst den damaligen Chef-Steuerberater Trumps aufgetrieben und diese Artikel gehen durchweg durch die Hnde einiger Anwlte. [Dieses Interview](https://youtu.be/HWFLdns1SeM?t=290) suggeriert sogar die Existenz weiterer Dokumente. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-10-02 13:33:19 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  Klar, wenn man eine Agenda verfolgt und untersttzt, und dadurch unmoralische, unlautere, illegale Methoden gutheisst, kann man sich mit "Perspektive" rausreden.

Mein Versuch, deine beraus tendenzise Aussage in eine mindest ebenso tendenzise gegenteilige Aussage umzudrehen, war also erfolgreich. Danke.

Das heit brigens nicht, dass ich die *$AufzhlungnegativerAdjektive* Methoden gut heie, aber aus der Perspektive(!) der New York Times - und darum ging es doch - kam in dem Moment nichts anderes als die Verffentlichung in Frage. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-10-02 13:12:51 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  Das machen sie erstens sehr deutlich (in der berschrift)

 Nein.

"He Could Have Avoided Paying Taxes for Nearly Two Decades" reicht dir nicht? Fr den Fall wird es auch im Artikel selbst mehrfach erwhnt.

 drittens ist der Verlust selbst eine Meldung wert (contra das Narrativ als herausragendem Geschftsmann)

 Das ist im Immobilienbusiness durchaus blich. Sich hier gerade ein Jahr rauszupicken in dem er dicke Verluste machte..

Da ist was dran, aber es geht hier um einen Prsidentschaftskandidaten, da sind nun einmal auch moralische Aspekte relevant, zumal er selbst sich anders verkauft.


 Also das halte ich ja fr das schlimmste. Mit illegal erlangten Dokumenten Druck auf jemanden ausben, dass er seine Einkommensverhltnisse offen legt, ist echt richtig richtig low.

Anders formuliert: Mit unaufgefordert geleakten Dokumenten einen US-Prsidentschaftskandidaten implizit dazu herauszufordern, seine Steuerdaten zu verffentlichen. Perspektive...

Geleakte Dokumente waren in diesem Wahlkampf derart zentral, dass die Katze sowieso aus dem Sack ist. Darin jetzt den Stein des Anstoes zu sehen, ist lcherlich, vor allem von Seiten Trumps.

Edit: Warum sowas, unabhngig von der legalen Situation, relevant bleibt: https://twitter.com/realDonaldTrump/status/172772609627394049 </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-10-02 12:35:45 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>   In denen er THEORETHISCH [sic] vielleicht keine Steuern gezahlt hat.

Das machen sie *erstens* sehr deutlich (in der berschrift), *zweitens* ist es Praxis, diese Nachtrge zu nutzen, *drittens* ist der Verlust selbst eine Meldung wert (contra das Narrativ als herausragendem Geschftsmann), *viertens* hat Trump selbst sich ber die geringe Steuerlast anderer Politiker (z.B. Obama) ausgelassen, und *fnftens* wird Trump so unter Druck gesetzt, seine Steuern gnzlich offenzulegen. Der letzte Punkt scheint mir dabei der wichtigste, denn die Tatsache dass es noch nicht erfolgt ist, macht neugierig.

 Das journalistisch absolut unteres BILD Niveau.

Es ist journalistisch fast ihre Pflicht, dies zu verffentlichen, sobald sie von der Echtheit der Dokumente berzeugt sind.

Anmerkung zu den Verlustnach- und vortrgen: 3 und 15 Jahre, respektive. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-09-30 21:16:54 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  Nichts ist besser geworden, das Leiden unter unserer Mitwirkung ist unverhltnismig grer als unter Assad.

Das kann jetzt nicht dein Ernst sein.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-09-29 19:30:01 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Genau deshalb werden solche langfristig angelegten Projekte  so hufig in Partnerschaft von Privatwirtschaft und ffentlichen Institutionen (hier: DLR) durchgefhrt. Davon abgesehen *muss* nicht ausschlielich ein marktreifes Produkt  (und das kann auch ein Nischenprodukt sein) dabei herauskommen: Forschungsvorhaben wie dieses schaffen auch einen deutlichen Know-How-Gewinn, der allerdings schwer zu beziffern ist. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-09-29 17:06:32 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> So geht Forschung. Der konomische Wert ist nicht unbedingt vorhersehbar (langer Zeithorizont, Abhngigkeit von den Preisen anderer Rohstoffe wie l etc.pp.), zumal man zunchst die Machbarkeit nachgewiesen haben sollte.

Httest du den Wrightbrdern die gleiche Frage gestellt? Man fngt bei solchen Vorhaben eben relativ klein an und skaliert. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-09-29 10:26:08 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  Und wenn Wissenschaft so funktioniert (wie du anmerkst) hat sie was verschlafen.

Hier geht es um ein sehr spezifisches Feld, welches groe ingenieurliche Herausforderungen mit sich bringt. Die Anlage - das Plasmagef - wurde nach der ersten Experimentierphase zur Analyse und zur Vorbereitung der nchsten Phase wieder auseinandergenommen, ist jetzt also eine Baustelle. **Planmig.** 

 Wenn das Ganze ein totgeborenes Kind ist, sollte man die Gelder bis auf den letzten Cent ab sofort erfolgsversprechenderen Projekten zukommen lassen. 

Nur noch Experimente, deren Ergebnis wir schon kennen! Klasse Idee. Grundlagenforschung funktioniert so nicht, kann so nicht funktionieren, und der Sinn dieses Vorhabens ist nicht die Zufriedenstellung geduldbefreiter *depressiv-resignierter* Zyniker. 
 </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-09-28 14:14:45 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  Aber die Angaben stimmen alle.

Sie stimmten analytisch, waren aber mglicherweise irrefhrend in ihrer Prsentation. Darber wurde mangels Verfahren nicht gerichtlich entschieden.

  Luft aber aufs gleiche hinaus.

Eben nicht ganz. Die Tatsache, dass der Schaden zu gering war oder die Presse-/Meinungsfreiheit mglicherweise berwog, bedeutet ja nicht, dass Top Gears Aussagen vollkommen korrekt waren.

Worauf ich hinaus will ist, dass man die Klage aus Teslas Sicht (imho) durchaus nachvollziehen kann, wenn man deren zu dem Zeitpunkt relativ prekre finanzielle Lage und verbundene PR-Aspekte in Betracht zieht. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-09-28 11:14:58 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  Im Bezug auf die Akkureichweite heit das, die genannte Reichweite war korrekt (stammte sogar von Tesla selbst) und wenn man die gannte Zahl Runden fhrt bleibt der Tesla auch tatschlich stehen.

Das war ja trotzdem der Stein des Anstoes: Reichweite unter Rennbedingungen (denn die Strecke musste voll gefahren werden, um auf 55 mi zu kommen), knnte - laut Tesla - den gemeinen Zuschauer dazu verleiten, die tatschliche Reichweite deutlich zu unterschtzen. Zumal eine Aussage wie (ich paraphrasiere) "In the real world it doesn't seem to work" folgte.

Vielleicht liegt der Fehler aber bereits darin, Top Gear zur Kaufberatung zu nutzen. Clarkson ist eben vor allem "petrol head" und Unterhalter.

 Natrlich hat Tesla das Gerichtsverfahren verloren, aber Elon hat weiter behauptet Top Gear htte das gefaked und gelogen.

Es gab kein Verfahren. Die Verleumdungsklage wurde nie angenommen, unter anderem weil der tatschliche Schaden kaum einzuschtzen und wahrscheinlich zu gering war, den Aufwand eines Verfahrens zu rechtfertigen. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-09-28 10:52:57 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  Was ist eure Meinung zu Elon Quacksalber Musk?

Er setzt sich bertrieben ambitionierte Ziele, hat sich aber in der Vergangenheit dadurch ausgezeichnet, diese auch zu erreichen oder ihnen zumindest sehr nahe zu kommen. 

Seine Arbeitsweise ist nicht von der Formel

1. Prophet
2. ???
3. Profit 

sondern er hat den zweiten Schritt tatschlich erfolgreich ausgefllt und verfolgt zudem nicht ausschlielich finanzielle Ziele, zumal SpaceX und Tesla sich zumindest auf dem Weg zur Profitabilitt befinden. 

 Er mchte die Welt verndern, weshalb er auch Investoren sucht, die das Gleiche wollen. Dinge zu versprechen, die schon gemacht wurden, ist da offensichtlich nicht zielfhrend. "Quacksalber" ist Quatsch, auch wenn die verfolgten Ziele mit jeder Steigerung natrlich unwahrscheinlicher und zeitlich ferner liegen. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-09-27 10:05:55 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> [Der Lutz geht da in eine etwas andere Richtung...](https://twitter.com/SWeiermann/status/780669577629925376) </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-09-27 08:59:10 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Die Polizei scheint mit der Pressemitteilung einfach bis zum Morgen gewartet zu haben. Bei den lokalen Medien hat wohl keiner mehr gearbeitet nach Pegida? </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-09-27 08:25:21 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> NSFW: ["Even Stormfront Thinks Hillary Clinton Won The Debate"](http://theconcourse.deadspin.com/even-stormfront-thinks-hillary-clinton-won-the-debate-1787121521) </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-09-27 08:21:43 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  Der Spiegel weiss aber schon, dass wir nicht wahlberechtigt sind?

SPON wei eben auch, dass wir trotzdem interessiert sind. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-09-26 18:10:21 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Richtig, aber irgendwo muss der Cut-Off gesetzt werden. Soll jemand mit 1%, mit 0.5% in der Debatte antreten drfen? Hast du die Debatten zu den Vorwahlen der Republikanern gesehen?

15% als Grenzwert halte ich zwar auch fr zu hoch, doch kann man an die Prsidentenwahl nicht das gleiche Ma anlegen wie an Parlamentswahlen. Fr die Kongresswahlen gibt es lokale/regionale Debatten mit eigenen Mastben.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-09-25 13:30:30 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Doch: Yoga, Sushi essen und Dreadlocks tragen... </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-09-24 17:29:44 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> There's a lot of wind energy generation in the area, to the point that HVDC power lines to the south of Germany are being built to make use of it. I don't think hydrocarbons are much of an issue here, although they'll still be part of the mix.

Additionally, or perhaps more importantly, the hydrogen they plan to use is basically waste from nearby chemical plants. This doesn't scale, of course, but you have to start somewhere. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-09-24 09:38:07 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Kann mir jemand das Problem mit dem Lesefluss erklren? Ich lese viel und es ist mir noch nie untergekommen, dass ich durch *Gendern* aus der Konzentration geworfen wurde.

Regt ihr euch (bspw.) bei dem Wort "rztInnen" derart auf, dass ihr erstmal nicht weiterlesen knnt?  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-09-23 15:24:13 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Ja, die Heckleuchten sehen wirklich schlimm aus! </TEXT>
</WRITING>
</INDIVIDUAL>
