<INDIVIDUAL>
<ID>subject5460</ID>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-24 00:47:20 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Visit DIY travel Philippines on facebook. There's a lot of folks posting travel related stuff there. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-24 00:41:37 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Happy holidays!
  Just wondering kung meron ph version ng r/rateme or r/amiguly sub? </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-21 15:40:33 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> I ran for 1 hour and 10 mins without stopping. It felt so good. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-21 06:27:45 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Huawei p9 or Iphone 7 for globe postpaid plan? </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-20 12:48:52 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Hay naku pag ako single parin ng 30 magmamadre na lang ako charot. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-20 12:47:20 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Ewan ko ba sakin bakit napaka awkward ko lalo na pag lalake ang kausap ko para akong nabablanko na ewan. Kaya minsan ako na lang umiiwas makipag-usap hahaha. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-20 12:45:15 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Minsan nga gusto ko tanungin ang nanay ko, " Nay panget ba ako?" kaya lang baka di ko magustuhan ang sagot nya pero sabi naman ng iba ok naman itsura ko di nga lang papasa sa standards ng pinoy JK.

Me too. Di rin ako naghihintay. Kung may dumating, salamat. Kung wala naman, ok lang. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-19 15:36:37 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Wow ang galing. Lam mo sa N Edsa yan kinuha hehe. Actually last month ko pa yan kinuhanan. 3 pairs na nagho-holding hands ang nakita ko nun araw na yan. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-19 15:06:27 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Kala ko ako lang nakakapansin. [pic]( https://m.imgur.com/zm1DrpH) </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-19 14:42:31 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Anime marathon! Andami ko pa di napapanood sa listahan ko! </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-19 14:37:51 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Too hopeless romantic i guess? Pero wala talagang nanliligaw at nagkakainteres sakin eh saka bihira ako magkaroon ng ka-close  or friend na lalaki. Andami ko rin insecurities sa buhay, feeling ko di pa ko ready pumasok sa isang relasyon.

Im also awkward and too shy in person at additionally, di ako marunong lumandi. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-19 14:32:15 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Thanks for the info pre! Try ko muna mag-inquire dito sa makati. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-19 13:43:10 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Maraming salamat sa iyong pag-reply. Kung ok lang tanungin, mga magkano magagastos ko? Pwede mo sakin i-pm kung confidential. Ang totoo nyan kasi nahihirapan ako i-express ang sarili ko sa sariling wika man natin o sa ingles. Lagi ako nabablanko kapag may kausap kaya naisip ko na baka makatulong ang toastmasters na i-improve ang communication skills ko. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-18 06:09:18 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Hi Guys and Gals of phreddit. How to join toastmasters po? May mga requirements po ba o mga kailangan malaman bago mag-join? TIA </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-14 05:54:38 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Babalik - James Reid </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-14 05:54:10 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Agree. Saka parang mas maganda quality ng video/cinematography nila compare sa star cinema. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-09 04:57:30 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> BuluManga. Pwede ka mag-download ng chapters na pwede mong basahin offline. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-08 07:43:27 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Waahhh..bakit di ko makita? Ay naka-web pala ako, check ko na lang mamaya sa phone ko. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-08 07:30:43 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Aww..katakot naman. Buti na lang mabait at friendly yung OB ko. Free pa yung love consultations nya hehehe. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-08 07:27:31 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Yes. Sya yung favorite ko sa M2M. Ang cute nya kasi. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-08 07:26:44 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> For me, parang ang fragile ng boses nya. Parang anytime pipiyok sya, but still nagagandahan parin ako sa mga songs nya. Malalim at maganda yung melody. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-08 07:25:40 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Syempre mas mahalaga sakin yung health ko. Free naman yung love consultation sa OB ko kaya go hahaha </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-08 07:24:19 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Wala akong love life, yun ang problema :D </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-08 01:57:40 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Kung hilig mo folk/country pop songs you should listen to Marit Larsen . Ang ganda ng mga songs nya. [Eto](https://www.youtube.com/watch?v=LzfkxexhcQg) , isa sa mga favorite ko  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-08 01:52:53 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> ELI5 Vlookup </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-08 01:49:46 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Yung health consultation ko sa ob-gyn ko nauwi sa love consultation hahaha. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-06 07:24:11 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Anong magandang Vanilla perfume under 1k? </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-06 06:55:30 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Bayani Agbayani </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-06 06:40:49 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Jose's Sin is the reason why I started reading novels. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-05 03:19:52 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Na-try ko na yung Calamansi. Di effective. Try ko magpa-checkup tom, baka nga malala nato </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-05 00:25:22 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Good morning r/ph! Anong mabisang gamot sa ubo? Di na nawala kasi tong ubo ko eh. Thanks </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-04 02:14:51 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Done. Nakakatakot basahin ang mga sagot ko. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-04 02:08:43 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Nanood ako ng concert ng 4th Impact kagabi. Hanggang ngayon wala parin akong tulog.. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-04 01:29:03 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Crush na crush ko si Jibril 3 Sana magkaroon ng season 2 </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-04 01:10:31 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> So, its a Yaoi anime? Sige try ko panuorin.

It's my first time talking to an actual fujoshi :D. Madalas sa anime ko lang naririnig ang salitang fujoshi. Naalala ko tuloy si Hina Ebina ng Oregairu hehehe :D </TEXT>
</WRITING>
</INDIVIDUAL>
