<INDIVIDUAL>
<ID>subject5389</ID>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-28 14:18:14 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Option 1 -  la Game of Thrones: sur une barque, avec des fleurs et du bois  bcher, un petit coup de pouce pour aller au loin sur les flots, un archer, une flche enflamme bien envoye et WOOSH

Option 2 -  la Interstellar: four crmatoire, cendres dans une capsule, capsule dans une fuse et BOOM direction Vega. 

Bref, mon assurance obsques me ruine.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-28 11:35:09 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Plus elle prend ses aises mieux elle fend l'armure. Et ce qu'il y a en-dessous sent bon le proto-fascisme.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-28 02:23:55 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> The face-booty differential is way too much </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-28 01:52:23 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Je viens tout juste de tomber sur ce thread. Ce qu'on y lit est assez regrettable. Et on ne t'as pas assez faut crdit de ton ouverture  la discussion. On en a abus en fait. 

Personnellement, je ne suis pas fan fan du FN. Au contraire. Mais on fait trop souvent l'erreur de 1) reporter l'antipathie  l'gard du parti sur les lecteurs qui le soutiennent et 2) penser que tous les lecteurs FN se ressemblent. 

Je pense personnellement que le FN abuse de la confiance de ses sympathisants en leur promettant des choses qui sont soit dangereuses soit irralisables, en tout cas divisives. Je pense aussi que, si les autres partis faisaient leur boulot, le FN n'aurait pas la moiti des voix qu'il a aujourd'hui. 

Les attentes des gens sont simples: pouvoir bosser sans tre exploit, avoir des services publics dcents, ne pas voir ses impts engraisser ceux qui en ont le moins besoin (les vrais coupables ici sont les vads fiscaux, les grands groupes et les grosses industries).

Sur tout a on peut avoir une discussion intelligente et honnte. Voil. J'espre que tu verras ce commentaire parce que c'est quand mme important de voir que ce n'est pas tout le monde qui veut taper sur l'lecteur FN.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE> To cap Black History Month: Every decade's most influential book on race and racism in America </TITLE>
	<DATE> 2017-02-28 01:15:10 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-28 00:59:53 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> **The Man Who Laughs, by Victor Hugo** </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-27 22:42:35 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> That's because he's not alone.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-27 20:40:02 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> ,  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-27 15:19:43 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Dude... The guy has a terrace on his car...  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-27 14:53:33 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> **Dolce Agonia, by Nancy Huston** </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-27 14:02:28 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> a c'est un troll russe ou je m'y connais pas.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-27 13:16:16 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> C'est tout  fait juste, camarade! Le Larousse me le confirme. Je suis peu friand d'anglicismes et vous me permettez d'en *radier* un de mon langage. Merci donc.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-27 13:11:09 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Un trs bon systme si c'est moi qui dcide.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-26 23:44:11 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> nope. straight from reuters </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-26 17:28:56 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Anything that has no vocals and no battery. I'd recommend *A winged victory for the sullen* (that's a band... Yes... I know...). 

But preferably silence </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-26 17:19:54 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> I'd be lying if I said I don't want to have super angry sex with her while she yells racial slurs at me.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-26 17:12:20 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Scared little bitch? I approve this message.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-26 17:10:21 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> This is instant Reddit legend.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE> One of these guys is up for disappointment </TITLE>
	<DATE> 2017-02-26 17:03:52 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-26 16:57:42 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> From left to right

-Guy in blue shirt: vicariously having the time of his life


-Dude in a fedora: "I feel you bruh" 


-Old guy bald guy: "This also happens to me all the time"


-Youngling in black suit: Just found his hero in life


-Brunette lady laughing: "This is cutesie" 


-Black woman in red dress: "Mpfff... I'd get a piece of that too..." 


Patrick Stewart: "Alrighty!"     </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-26 14:08:07 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Roohh... :-p </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-26 13:45:46 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> This is one of the most sinister articles I've read in a while. Big money is  tearing the world apart.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-26 13:15:24 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Pour 15000 euros par mois, je te dirais que Marine me donne la trique quand tu veux. TV, radio, YouTube.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-26 11:49:15 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Ah le salopard! Il les associe  son nom pour qu'ils ne puissent pas foutre le camp en pleine campagne...  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-26 11:45:05 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Qu'est-ce qu'on s'emmerde  avoir des lections?  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-26 11:41:45 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Il suffit d'un GPS pour rentrer dans l'Histoire?  ce prix l...  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-26 11:39:19 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> There are many Nobel Prize recipients still alive. Check the list on Wikipedia.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-26 11:25:22 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Notez quand mme le commentaire dans les tweets de l'article o "tacsin" dit tranquillement que Pernaud "sera directeur de France Tlvision aprs l'puration". 

La majuscule est de lui/elle et visiblement tout le monde n'est pas au courant de la ddiabolisation.   </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-26 11:03:09 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Il s'agit d'une radiation des trous noirs, plutt que d'un *effet*. (Regarde d'ailleurs la version anglaise du mme article wiki). 

a a avoir le principe de conservation de l'information. C'est un peu au-dessus de mes moyens. Nanmoins, ce dont je me souviens clairement c'est qu'un trou noir met de la chaleur de lui-mme (indpendamment des gaz qui tournent autour). Chaleur qui va de la temprature ambiante d'une pice  vivre jusqu' plusieurs milliers (millions?) de degrs.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-25 20:25:43 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Was not prepared for this...  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-25 20:18:54 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Cross post it to r/france ! They'll love it.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-25 19:16:18 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Correction: les trous noirs ne "rejettent" pas de matire. C'est la convection et l'chauffement de gaz *autour* du trou noir qui est la cause du disque lumineux et des jets (incluant les rayons gamma).   </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-25 17:40:30 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Fuck me! This is worth its weight of gold.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-25 14:44:19 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> By Jove! Is this an awesome body or what? O_O </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-25 14:35:48 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Tout a est juste. C'est le problme de nos jours,  mon humble avis. 

Les gens ont raison d'tre furax, mais ils le sont contre les mauvaises personnes. 

On pourrait s'taler longuement mais, pour faire court, a remonte  une arrogance et une navet de classe. Quelques hauts fonctionnaires franais, quelques pontes de l'UE et quelques milliardaires qui se disaient que le peuple est con, qu'on peut lui promettre monts et merveilles, qu'il ne se rendra pas compte qu'il se fait plumer, que, de toute faon, on ne fait pas d'omelettes sans casser d'oeufs. Surtout, qu'un oeuf, un foyer, c'est pareil. Que tout a c'est des statistiques et loi des grands nombres, qu' long terme tout s'quilibre. Que quelque part c'est bien aussi la misre parce que a incite les gens  se botter le cul. (Aprs tout, moi j'ai une Ferrari: pourquoi pas eux?). 

C'est les mmes qui font couper dans tous les services publics et qui rpandent la casse sociale. 

Mais tout ce monde l n'a pas de visage (comme disait justement Hollande). Alors maintenant qu'il y a les migrants... Les pauvres! Ils dbarquent de Syrie ou d'ailleurs, et ils tombent en plein milieu d'un conflit de socit qui couve depuis 30 ans. En mme temps, c'est logique. Pour une fois, on peut faire un lien entre quelqu'un d'identifiable et l'effondrement des services publics! Ou, dit autrement, on se rend mieux compte de cet effondrement  cause du contraste (apparent) entre l'accueil des migrants et le retrait de l'tat partout ailleurs. 

Dans le fond,  bien y penser, ces histoires d'extrme droite et de migrants, ce ne sont pas des problmes de multiculturalisme ou que sais-je encore, c'est une crise de l'tat providence. 
  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-25 12:58:11 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> C'est surtout parce qu'elle en a fait des caisses et des tonnes sur sa situation. En laissant de ct des choses qui nuancent beaucoup et sa situation personnelle et la fermeture de son restaurant...

Mais bon. Je t'ai remis  flot. +1  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-25 00:30:45 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> And no vermouth... Traditions are getting lost.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-24 23:45:55 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  tout le monde n'est pas r France .  

Voil le problme  rgler.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-24 22:10:00 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> I'd break all your limbs </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-24 21:25:06 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> If by now you don't have your Congressman or Congresswoman on speed dial, if by now you have not chipped in to support your newspaper, if by now you haven't registered and taken a day off to vote in the next election there won't be a good time to get upset about where the country is going because it'll get there before you know it. 

**Do** something for crying out loud! We're already at that point where *everything* and *anything* you do matters.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-24 13:35:20 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> C'est quand mme plus logique que ce soit Hamon qui se retire. Mlenchon a un programme plus toff, mieux chiffr et il est en campagne depuis plus longtemps. Il faut en plus imaginer que maintenir Hamon c'est demander aux gens de revoter PS.

Mais bon... On verra. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-24 12:34:23 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> If you check her boobs from time to time, you can really see her puberty still kicking in. That's... special...  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-24 12:17:46 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Just to mess with you https://gfycat.com/OrderlySpiffyIrishsetter </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-24 11:45:14 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Ah... C'est donc pour a qu'elle voulait un mandat europen: l'immunit. Pas conne Marion.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-24 09:50:32 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> a les concernent. Est-ce que le Zimbabwe vient nous emmerder? Non. Alors on n'a pas  se mler de la politique montaire d'une quinzaine d'autres pays.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-23 23:59:00 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> a rentre dans la dfinition.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-23 23:06:08 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> I think you can expect afros on those nipples soon </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-23 20:35:50 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Faisons plus simple.  3, tous ceux qui n'ont pas cr d'emplois fictifs lvent la main. 1...2... </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-23 19:25:04 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> la forme la plus volue de la religion, devant le polythisme et le ftichisme.

Pas pu m'empcher de m'esclaffer de rire. Bouge pas! Je te commande une cote de maille, un heaume et un glaive pour que t'ailles civiliser les paens.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE> Un athe vaut mieux qu'un catholique hypocrite, suggre le pape </TITLE>
	<DATE> 2017-02-23 17:44:25 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-23 17:40:34 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> The context is new but the questions raised are the same that were debated at the end of the 19th when Hegel published *Phenomenology of Spirit*.

And you'd think we've greatly moved forward. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-23 16:27:12 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> On le sait a. Mais a ne rsume pas tout. On accuse souvent l'lecteur FN de porter des jugements gnralisants et rducteurs. Essayons de ne pas tomber dans le mme travers. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-23 16:24:07 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> All of the above. Literally. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-23 15:52:05 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> That's the one </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-23 15:25:25 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Nan Paulo... Je suis pas fan du FN non plus, mais c'est pas si simple que a.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-23 12:29:54 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> The 30 days thing was to come up with a plan, not actually do the defeating.

Nah bruh... He did say defeating in 30 days. That was supposedly part of his "secret plan". It's right around that time that he started saying that he knows more than the generals. Early 2016 </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-23 04:24:22 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Cat-rat monstrosity.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-23 04:15:11 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> In this case, delivering the goods means: building a 1000 miles border wall at no cost; defeating ISIS in 30 days; bringing back all the jobs lost to free trade; bringing back all the coal mining jobs; creating more jobs than Obama on top of that (ie 11m+); finding and deporting all 3 million illegal immigrants; fixing the drug epidemics; lowering crime; lowering taxes for everyone; implementing a new health insurance system that is better than Obamacare, has lower premiums and is less expensive for the federal government. On top of it all there is: reducing the budget deficit; increasing military spending; increasing infrastructure spending; renegotiating every trade agreement to America's benefit; rooting out corruption from Washington. 

That's a partial list. You got 4 years buddy. Good luck with that.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-22 20:11:39 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> I think she said she would.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-22 18:13:20 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> I like your enthusiasm :)  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE> Ancient Egyptian Stories Will Be Published in English for the First Time </TITLE>
	<DATE> 2017-02-22 17:21:37 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-22 16:16:32 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Au moins, ta conception des rapports entre les cultures est simple  saisir: allez tous vous faire mettre, on fait ce qu'on veut, mme chez vous.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-22 14:51:01 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> T'es un troll russe?  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-22 12:26:42 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Et les prsidents de la Rpublique qui mettent la kipa en visitant le Mur des lamentations? Ils ont tort? Ou est-ce qu'on fait une distinction entre les sexes et les religions?

Et Bernadette Chirac qui se met un crpe sur les cheveux pour rencontrer le Pape au Vatican? Elle a tort? Ou est-ce qu'on fait une diffrence entre les voiles?  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-22 11:59:02 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> I wish I had zingers like that for those jelly-eating Englishmen </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE> Color palette in movies. A question. </TITLE>
	<DATE> 2017-02-22 00:20:05 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> I've been trying to put words on a question I've asked myself for a while, without success.

You know, as I have noticed, that the color palette of a movie greatly influences its tone. I have recently tried to watch more movies like *The Spectacular Now* and *Trainwreck*, not necessarily because the themes are connected but because their color palette (or filtering) is similar.

I was wondering if any you knowledgeable people could help identify how image is treated in these movies so I can look for and find other movies with the same celluloid / modern vintage feel.

Throw everything you have at me. It's a great opportunity to learn more about the craft of cinema.

Tootles. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-21 21:41:37 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Will do!  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-21 19:59:09 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Quand on vient en France, on se plie aux moeurs et coutumes franaises,  la loi franaise et  la culture franaise. Quand on va l'tranger... Faites pas chier.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-21 19:51:11 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> La seule leon  retenir de tout a c'est ALLEZ VOTEZ PUTAIN! (S'il vous plat, c'est important. Merci.) </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-21 04:12:21 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> thanks mate! </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-21 00:15:48 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Oh snap! It's been on my shelf for way too long. Can't wait to start it too when I'm finished with Madam Bovary. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-20 22:24:28 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Don't worry, mate. Even the Pope knows her by now </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-20 21:52:55 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Si tu parles d'endettement personnel, c'est certain que les Amricains sont plus endetts que les Franais. Ils ont aussi moins d'pargne. J'ai pas les chiffres actualiss en tte, mais a se trouve bien et je suis sr que la marge ne laisse pas d'ambigut. 

Si tu parles d'endettement public, les situations sont similaires en termes de taux quoique trs diffrentes en termes de structures et leviers de contrle montaires.       </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-20 13:53:05 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> **Madam Bovary, by Gustave Flaubert**

Starting it today. It was about time...  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-20 00:46:39 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> It's just a wrong angle. Body's straight up bangin' </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE> What's the best little-known author/book you have read? </TITLE>
	<DATE> 2017-02-19 23:30:07 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> I recently finished Jens Peter Jacobsen's *Niels Lyhne*. It's a tiny bildungsroman of great reach, full of beautiful little details and observations.

Jacobsen is a 19th century Danish author whom I only ever saw referenced in Rilke's *Letters to a young poet*. It caught my eye, and I couldn't be happier I followed through. 

So it got me thinking: what hidden gems have you come across? Rare books, forgotten authors... Share! </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-19 18:09:38 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Y a des obligations de rnovation? Et si je veux juste tre propritaire d'une ruine?   </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-19 13:33:21 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> I apply the "girlfriend principle": one at a time.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-19 13:09:48 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Here's what **Steinbeck** said in a 1952 letter to his friend Pascal Covici:

"[The reader] is so stupid you cant trust him with an idea.

He is so clever he will catch you in the least error.

He will not buy short books.

He will not buy long books.

He is part moron, part genius and part ogre.

There is some doubt as to whether he can read."

If that's not enough for you, I'll find you more quotes like this one. 
 </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE> Oh yes they do! </TITLE>
	<DATE> 2017-02-19 04:38:10 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-19 04:17:15 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Came here only for this comment. I shall go in peace now. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-19 03:43:51 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> The truth is all books are misinterpreted. It may be 200 pages about someone growing peas, you'll find a critic praising it as a great depiction of the fall of Rome. Every writer will tell you this. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-18 14:13:21 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Le Jsus de Schrodinger :-P </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-18 14:11:55 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Partenaire unique, personnalits multiples. Moins compliqu, plus divertissant.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-18 14:05:29 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> En mme temps, Onfray n'est pas infaillible. Il se peut qu'il dise de la merde sur ce point.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-18 14:02:10 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Nan... La raison pour laquelle je m'en rappelle c'est justement parce que les gens du Vatican n'taient pas impliqus.

C'tait dans reportage sur les "chasseurs de bibles" qui est pass sur Histoire je crois.   </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-18 13:53:19 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> L'affirmation me surprend aussi. Il me semble qu'archologues et historiens ont dj tablis avec certitude l'existence du Jsus personnage historique.   </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-17 21:02:30 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> a m'a quand mme pris quelques annes avant de me rendre compte qu'il dit que de la merde.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-17 16:49:21 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> J'adore quand les gens se castagnent :)  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-17 14:08:21 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> The only thing better than a good book is a good book well read. Take your time.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-17 14:02:51 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Orgasm by schadenfreude. It happened.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-17 13:30:00 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Franchement, dans les campagnes de ma rgion y'a beaucoup de gens trs pauvres y compris des jeunes mais il a que les jeunes cons des cits pour tre aussi violent.  

Bon constat, conclusion errone. Le mal franais.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-17 13:25:04 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Si je me fie  cette mthode, j'approche des 100 ans :-p </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-17 13:22:00 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Le bloc de gauche dcroche svre... Flamby avait raison: se sera une lection de premier tour, tous rassembls, ou alors ce sera qqs semaines de cirque pour prparer le ralliement contre Marine au second.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-17 05:58:21 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Add Mia Malkova, Rachel Starr, Rachel Roxxx and the Internet will be complete </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-16 21:28:40 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Maybe she checks the bun's consistency against her lady bun. Who knows? Maybe that's the secret behind a good crust.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-16 20:50:56 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> C'est le syndrome Napolon III: tu fais plein de bonnes choses, personne s'en rend compte, tout le monde te compare  Tonton et  la fin tu te lances dans une bataille dont t'as pas les moyens.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-16 14:00:00 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> I wanna see more PS like this.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-16 11:59:49 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Un juriste te dira sans aucun doute que non. Ceci tant, on en est quand arriv au point o nos lus ont dvelopp un esprit de classe et se comporte, en somme, comme une aristocratie. Ce sont les Plac, Thvenoud, Solre, Balkany qui s'affranchissent de l'impt; les Aquilino Morel qui se font cirer les pompes  l'lyse; les trennes que s'offrent les snateurs; les auto-primes puises en liquide sur les budgets de la police; le pantouflage et le mlange des genres; etc. Bref, une classe politique et une haute administration qui pensent avoir des droits personnels sur les ressources et avantages de l'tat. Et qui, de surcrot, s'offusque lorsqu'on lui demande des comptes. 

Pas l'ide que je me fais d'une dmocratie librale et reprsentative. D'ailleurs, vu la persistance du chmage de masse, l'rosion du niveau de vie d'un nombre croissant de franais et le creusements des ingalits, le procs en mauvaise foi et incomptence n'est immrit.

Mais tout a tu le sais probablement dj. Ce que je me demande c'est pourquoi tu te sens oblig de dfendre le statut quo.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-16 10:46:24 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Si on pouvait importer cette argument dans d'autres contextes.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-16 10:43:18 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Qui?  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-16 10:36:49 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> On nous les casse avec la prsomption d'innocence. Depuis 40 ans que les politiques de tous bord accumulent les affaires, petites et grandes, c'est presque sain (en tout cas ncessaire) de partir de l'hypothse qu'il se passe toujours quelque chose de louche au Parlement.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-15 12:06:13 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> C'est d'un niveau olympique un euphmisme pareil </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-14 18:03:46 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> This when you realize the Trump administration isn't just a show you can yell at. This is when you realize your safety depends on a guy who only tweets because his thought process doesn't go beyond 140 characters. I live within range of these Russian missiles. Their bombers frequently encroach upon our sovereign airspace. 

This fight is already on your doorsteps as it is on mine. Act like it.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-14 17:31:31 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Fillon aussi tait mieux "cot" que Sarkozy sur les rseaux sociaux (plus haut taux d'engagement). On sait ce que a a donn.

De toute faon, vu la place qu'ont pris les rseaux sociaux en politique, autant s'en servir dans des outils prdictifs.

EDIT: Laisse bton 

Une mthode encore plus opaque que celle des sondages (on ne sait ici absolument rien de la mthode utilise, si ce nest une mesure du buzz), brandie donc par les mmes qui dnoncent le flou qui entoure les instituts de sondage. Concernant les prdictions de Filteris et Euromediation, sils se targuent davoir tabl sur une victoire de Franois Fillon au premier tour de la primaire de la droite, ils ont sous-estim son score de moiti, et prdisait que son adversaire du second tour serait... Nicolas Sarkozy. On peut galement stonner que leur mthode donnait Jean-Frdric Poisson  11,4% (alors quil na finalement obtenu que 1.4% des suffrages). 

http://www.liberation.fr/desintox/2017/02/09/melenchon-brut-de-sondages_1547391 </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-14 15:46:52 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Oui. Mal pour ces personnes qui n'ont pas eu ma chance. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-14 14:03:40 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> L'intrt du commentaire rside dans ce mystre.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE> La St-Valentin, en gros... </TITLE>
	<DATE> 2017-02-14 13:13:41 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-14 12:43:22 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Sexe anal.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-14 12:03:22 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Don't worry. We're waiting for these motherfuckers.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-14 00:01:29 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> **Leaves of Grass, by Walt Whitman**

The 1855 edition which contains 12 poems. Spent all day savouring *Song of Myself* </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2017-02-13 20:04:37 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> You guys don't get it. These are friendzone miles. </TEXT>
</WRITING>
</INDIVIDUAL>
