<INDIVIDUAL>
<ID>subject5389</ID>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-22 02:16:45 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Fucking hell... 0_O </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-22 01:27:31 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Well... That's what I call being caught off guard... I don't think it changes my first impression. This does read as the work of someone who thought too much of the reader. And it does seem to value form over substance (notwithstanding my possible misunderstanding of the poem). I guess I'm seeing Miss Bronte in a new light...

Thanks stranger </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-22 01:15:47 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  Though Earth and moon were gone
 And suns and universes ceased to be,
 And thou were left alone
 Every Existence would exist in thee.
 There is not room for Death
 Nor atom that his might could render void
 Since thou are Being and Breath
 And what thou art may never be destroyed.

This is really nice.

If I may, there's two pieces of advice that could be useful to you.

First, something that was told to me, don't compose like there's someone (real or imaginary) reading above your shoulder as you write. Be alone alone with your verse and with your prose.

Second, something that I have come to understand, form follows substance. Always try to see why it is that you *have* to write something, why it should not be left unsaid. Those thing that yearn to break free out of you will, most of the time, find the words to carry them.

As for the rest, don't second guess your style. It affirms itself and grows just as slowly as a personality.

So long. And Godspeed.

PS: Be wary of adjectives. These filthy traitors are the way of easiness and they deliver less than they promise. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-21 16:42:12 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> To misquote Jason Bourne: there is no measure to how hard and how fast Trump supporters will ignore this.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-21 13:52:17 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Est-ce que je me trompe ou c'est aussi pendant la IIIe que les gouvernements taient renverss sans cesse? </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-21 12:17:43 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Le systme parlementaire c'est cool, mais a marche pas quand c'est des Franais qui participent. (Cf. IIIe Rpublique).  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-21 03:44:06 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Jenni Lee </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-21 03:43:39 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Key   Peele. My man! </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-20 22:56:44 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> At least a spine... </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE> Why (Some) People Hate Poetry </TITLE>
	<DATE> 2016-12-20 20:46:34 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-20 19:06:21 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> This is awesome. All the BMWs are a slam dunk   </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-20 17:27:25 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> The guy's a disgrace to his species. There are no turtles without balls or spine.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-20 17:17:07 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> "Mei" a me rappelle le mot *saugut* en allemand (bavarois, pour autant que je sache) qui veut dire "trs bon", en rfrence  de la nourriture. 

C'est bas sur *sau* ("cochon" en gnral, "truie" en particulier) et *gut* ("bon"). Parce qu'il n'y a rien d'aussi bon que du cochon.

Une philosophie derrire laquelle je me range sans effort.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-20 16:40:35 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Si l'on en croit la science, tu as plutt raison: http://www.popularmechanics.com/science/health/a234/1282186/ </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-20 16:31:12 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Ouais mais les bretonnes quoi... Je leur beurre la crpe quand elles veulent </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-20 14:21:27 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> All fair points </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-20 00:42:22 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> That's a church outfit over there. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-20 00:37:01 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> She must be popular in her neighborhood. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-19 23:25:49 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> The heart says no but the money says yes </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-19 22:55:10 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Fair point with this caveat: 102 million voters stayed home in this election. Including 2 million fewer African-American (compared to 2012).

The raw number of people isn't an entirely good metric because *different people* showed up for this election. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-19 20:59:42 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Sad!  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-19 18:50:12 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Good journalism, true journalism relies on bravery like this. It's a job that is hard to do well. Let us show more appreciation.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-19 17:32:10 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Melania just wanted a sugar daddy. She made it pretty clear she won't have none of this FLOTUS stuff.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-19 17:28:59 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> A generous offer to which Melania responded: "The door is open".  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-19 16:58:48 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Cour de justice de la Rpublique. Quelle idiotie. Une justice pour tous.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-19 16:50:49 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> You got it wrong bruh. They were booing Trump. Watch the speech. It's on the Youtubes.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-19 16:46:00 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Damn right </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-19 13:42:42 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> He made sure to warn people at the DNC Convention. The exact quote was: "Don't boo. Vote."

A whole lot of booing and a whole lot of not voting...  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE> Stephanie Seymour. One of the very first "top model". Here pictured at the glorious age of 45. </TITLE>
	<DATE> 2016-12-19 00:56:01 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE> Valeria Amiroshka. The heart breaker. </TITLE>
	<DATE> 2016-12-19 00:21:51 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-18 15:28:59 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Effectivement. On l'oublie trop souvent. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-18 14:15:52 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Winning at life </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-18 12:55:16 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Your username confused me for a while. I kept thinking: "Why lick a stuck up gangster?" </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-18 11:26:07 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Je vous ai pris pour un autre utilisateur avec lequel j'ai eu un diffrent. Mes excuses.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-18 03:48:46 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> http://cdn28.us1.fansshare.com/photograph/alisonbrie/alison-brie-see-through-1032695072.jpg </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-18 01:50:45 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Color adjusted from black and white </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE> Allison Brie. The one. </TITLE>
	<DATE> 2016-12-18 00:14:53 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-17 23:54:53 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Je maintiens qu'il manque de profondeur.  la question de Lenglet, dans l'mission "Des paroles et des actes", qui tait "Nommez-moi *un* pays qui a sorti son conomie de la crise par la relance", Hamon est rest bouche be. C'est pourtant le noyau dur de toute la philosophie conomique de la gauche de gouvernement. S'il y a bien un sujet sur lequel il devrait tre prolixe c'est celui des gouvernements qui tirent leur conomie vers le haut par la relance.

Il a t incapable de citer l'lphant dans la salle,  savoir les tats-Unis qui, grce  un paquet de relance de prs de 500 milliards d'euros, venaient de franchir la barre des 10 millions d'emplois cres post-rcession et qui, de facto, entrait dans une phase o le nombre d'emplois commenait  dpasser celui qui existait avant la crise.

Je ne suis pas conomiste. Simplement un citoyen. Que je sache cela et que lui ne le sache pas me semble un exemple d'incurie aveuglant de clart.

J'en ai jusqu'ici qu'on lise des imbciles simplement parce qu'ils sont potes avec Arthur, Anne Maux, Jacques Sgula ou Dieu sait qui.

Que M. Hamon retourne sur les bancs de l'cole avant de prtendre au gouvernement de la France. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-17 23:46:02 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> "Faite par la droite"? De Giscard?

Il m'a dj t donn de voir des commentaires ignorants, mais de ce niveau c'est assez rare. Je vous flicite. Pour votre gouverne, Giscard (un homme du centre) a t lu  une poque o apparaissait, dans la socit franaise, une proccupation nouvelle qui a t baptise,  l'poque, "chmage de masse". Une des cls de la victoire de Giscard a t la promesse de prendre  bras le corps le "problme des travailleurs trangers".

 cette fin, il a cr un Secrtariat d'tat aux travailleurs trangers. Le titulaire de ce poste tait Lionel Stolru, mort il y a tout juste quelques semaines. La mesure phare de ce Secrtariat d'tat tait un programme de reconduite  la frontire qui se voulait massif. Pour y parvenir, l'tat (via ce Secrtariat) est mme aller jusqu' payer un million d'ancien francs pour inciter les travailleurs trangers  partir. Une mesure qui,  l'poque, a t surnomme "le million Stolru".

Si vraiment vous comptez souiller le premier venu de votre incurie, tchez au moins de le faire dans une audience moins informe. 

EDIT: monte de lait peu ncessaire.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-17 21:05:26 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Oh boy... I can hear people shouting victory on r/The_Donald from here... We are f*cked big time people. Big time.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-17 20:44:49 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Oh God... We do not need the actual axis of evil on top of Trump.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-17 20:40:16 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> The Church's vow of poverty is yielding some pretty tight results.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-17 20:37:19 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Hamon? Le mec qui n'arrive mme pas  tenir tte  Franois Lenglet?  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-17 15:28:52 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Tout  fait juste. Mais le premier commentaire faisait rfrence au chef.  C'est un peu plus dans cette perspective que s'engageait mon commentaire: ce fameux phnomne de "caporalisation", qui est plus fort  droite, me semble-t-il. (Tandis qu' gauche on met plus facilement un chef  la poubelle.) </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-17 15:08:27 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Most underrated comment of the year.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-17 15:05:59 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> It was never actually recorded, as far as I know.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-17 15:00:33 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Bon point.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-17 14:38:43 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> De gauche? Au dpart a m'a un peu secou de lire a. Puis, j'ai t regarder sur le site de France Culture:

"PourMarc Lazar, spcialiste de l'Italie et de la gauche socialiste et sociale-dmocrate en Europe occidentale, c'est "un mouvement trs composite trs difficile  classer. Car il a une composante de gauche classique avec un certain nombre de revendications du type augmentation des salaires minimums, et des propositions sur l'immigration qui confinent  la droite la plus extrme. Et c'est bien la raison de ce succs, car il mobilise une partie de l'lectorat de droite, une partie de l'lectorat de gauche, et des abstentionnistes."

https://www.franceculture.fr/politique/italie-cinq-questions-sur-le-mouvement-cinq-etoiles </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-17 14:03:15 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Je parlais des profils psychologiques qui accompagnent les penchants politiques. Pour faire (trs) court, les partis de gauche sont gnralement bordliques. Tandis que ceux de droite sont plus disciplins. Je prsume que ces tendances s'accentuent  mesure qu'on pousse vers les extrmes. 

D'o le "gourou". D'o mon commentaire.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-17 13:33:35 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Ah! Dsol. J'y ferai attention la prochaine fois.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-17 13:27:53 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Bienvenue  droite.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE> La maire 5 toiles de Rome, Virginia Raggi, cerne par les affaires </TITLE>
	<DATE> 2016-12-17 12:47:40 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-17 03:02:47 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> I did not click to see shit like that </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-17 00:53:33 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Ou de les montrer.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-16 21:46:15 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Nigga, please...  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-16 21:28:57 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Et vlan!  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-16 21:22:52 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> He might do one. With only Breitbart and Hannity...

And now that I think about it, the White House press corps is in for the strangest ride... </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-16 21:07:41 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> a me donne une bonne raison de lire Fakir.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-16 21:01:18 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> I wonder how Russia is going to deal with this. I mean, how would you? Do you just have a blast and hack away until you know America's secrets like the back of your hand? Or do you hand Donald the gun let him shoot himself?  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-16 16:38:21 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> NO source = human rights violation </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-16 13:48:37 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> I did not see that one coming </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-16 12:38:28 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Je ne suis donc pas le seul  penser que Valls va se planter </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-16 00:26:36 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> C'est bien de savoir que tout le versant droit de notre monde politique se bat pour aller faire des genuflexions  ce M. Poutine.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-15 04:51:05 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> J'ai un peu fait dans mes bas. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-15 02:49:27 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> You know what? It's all good. Stay home, don't vote. When shit like this happens just hashtag the shit out of it. Sad emojis will fix it. Don't march, don't protest, don't get involved and stay home. Whatever goes down, do not leave your sofa. Let Congress handle it. 

If things get sad, change the channel. There's always something nice on E! 

Liberties are not at risk. The Constitution is unassailable and safe. All of the danger the media talks about exists only in the abstract. We're merely talking opinions here. 

Do not worry. Do not bother. It's life as usual. Take a look at Reddit. The algorithm changed. There's more karma to go around. Focus on that. 

And if you get worried and if you get sad, remember: all the fights have been fought, America is complete, it's settled in stone and there's nothing to protect or build. 

Just go about your business and breath easy.   </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-14 14:27:37 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Le tout c'est de convertir a en mobilisation lectorale. Les Amerlocks ont twitt et facebook et youtub comme des autistes pendant deux ans, a n'a pas empch que 100 millions d'entre eux restent  la maison le jour du vote.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-14 14:25:06 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Donc, finalement elle est assez efficace la stratgie Web de Mluche  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-14 14:23:03 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Les choses auront bien volues d'ici mi-janvier. Voyons ce que a donnera.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-14 14:18:13 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Valls fait du Sarkozy depuis des annes: postures Scurit + Autorit, formules chocs, violation des tabous de son camp, emprunts idologiques au camp adverse, stratgie d'occupation du territoire mdiatique et maintenant la "candidature anti-systme". 

La diffrence c'est que Valls est moins habile que le nabot et qu'il est passablement mauvais en dbat. 

Bref, ses 5% de la dernire fois ne vont pas se multiplier par beaucoup.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-14 12:28:31 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Some day it will. Some day it'll reach you anywhere... Anywhere... (evil laugh).  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-13 22:48:35 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Encore une fois, une rponse fort claire. Merci! </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-13 22:46:22 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Superbe! (Et trs clair). Merci! </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-13 21:47:47 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Et autre petite question: mon prof de franais expliquait, au lyce, que le sens des mots a tendance  perdre en "force" avec le temps/l'usage. Il prenait l'exemple de l'adjectif "tonn" qui voulait dire "totalement abasourdi" et qui aujourd'hui s'applique  la simple surprise. Il appelait a "l'volution diachronique des mots". Avait-il raison? </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-13 21:40:02 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Peux-tu expliquer ce qu'est un solcisme? </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-13 20:24:50 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> R1: Tons of free, out of copyright stuff online (project gutenberg + Kindle = magic)
R2: Quotes. Never lose 'em again

R3: Travel Light. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-13 13:19:22 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Le plus drle dans tout a c'est que les habitants de Levallois te foutent des mandales s'ils t'entendent dire du mal de Patou et Zaza </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE> John Steinbeck's letters to friends about the Art of Fiction </TITLE>
	<DATE> 2016-12-13 11:58:53 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-13 11:31:22 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Sweet Mother Christmas. Dem legs, dat bootay, dat face, dat ratio...  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-12 18:54:02 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> I'd love to see Trump supporters trying to pick a fight with the CIA. Send the death threats boys. Send 'em. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-12 14:44:16 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> En mme temps, il faut voir l'difiante cohrence du Figaro qui nous fait des pages rose bonbon sur "la famille" et les politiques natalistes de Fillon et consorts, mais qui est aussi capable de nous faire un bijou comme cet article. Mais bon... 

D'ailleurs, tant qu' y tre, il faut souligner un petit qq chose. Qu'on inclue ou pas l'Occident dans les efforts de "limitation" ou de "contrle" des naissances, on ne mesure pas la vole de bois vert qu'on va recevoir lorsque l'on ira faire cette promotion dans les pays mergents et en dveloppement. 

Outre que, depuis le temps, les gens ont appris  se mfier lorsque les Occidentaux dbarquent avec des arguments du style "c'est pour votre bien", il faut voir que les hypothtiques demandes de limitation/contrle de population viennent aprs un historique assez lourd fait d'exploitation de ressources payes chichement (lorsqu'elles le sont) et d'interfrence politique.  quoi il faut ajouter les consquences du rchauffement qui, parce que le sort est vraiment mal foutu, a des effets plus durs dans ces pays pauvres et en dveloppement. 

Ce n'est pas avec ce passif qu'on pourra ne serait-ce qu'engager une conversation sur les niveaux de population. Surtout s'il s'agit d'interfrer avec qq chose d'aussi fondamental et personnel que les structures familiales. 

De toute manire, tout a dj t dit. Surconsommation, surgaspillage, sous-recyclage, etc. La transition dmographique est une fonction du dveloppement conomique (cours d'histoire-go du lyce). a aussi a a t dit, donc pas besoin d'en rajouter. 

Tout a c'est un problme de gestion plutt que de ressources. C'est comme le territoire: la Terre est trop vaste pour le nombre que nous sommes. L'essentiel de sa superficie merge est soit vide soit peu peuple. 

Ces arguments mis  part, on est encore dans une nouvelle lubie. J'ai fini par enfin comprendre que la politique est plus affaire de psychologie que de valeurs. Et, pour ce qui est de la droite, l'lment dclencheur et le point focal c'est toujours les *personnes*, en particulier les personnes perues comme divergentes. (C'est pas moi qui le dit. Des recherches ont t faites l-dessus. L'exemple amricain ici: https://youtu.be/5YU9djt_CQM). 

Comme l'cologie c'est trop abstrait, il fallait trouver des personnes auxquelles rattacher le problme.

C'est pareil pour  peu prs tout le reste: le problme de l'aide publique c'est les fraudeurs, le problme de l'cole c'est les lves indisciplins, le problme de l'emploi c'est le chmeur, le problme du travail c'est le syndicaliste, etc. Pas les forces (sociales, conomiques, institutionnelles) qui jouent derrire. 

La solution propose est toujours la mme: placer les personnes indsirables dans une institution pare d'autorit dont le rle serait d'oprer une "normalisation" des individus.  dfaut, il ne reste qu' mettre l'individu  l'cart (probablement la raison pour laquelle la droite ne trouve jamais les peines de prison assez longues).

Donc la surpopulation c'est la mme chose. On a trouv le moyen de lier l'cologie  des personnes divergentes. (Accessoirement, chapeau parce que maintenant les trangers sont un problme mme quand ils ne sont pas l). 

La seule chose qui m'inquite l-dedans, c'est qu'on a pass un cran. On en est au point o des personnes drangent, non pas en raison d'une caractristique quelconque, mais simplement parce qu'elles sont "de trop". 

Je doute que les politiques iront o que ce soit avec cette histoire de surpopulation: sur cette question, ils ne sont pas plus comptents ou quips que les gens de ce sub. Ce qui me fait ruminer, c'est la pente psychologique sur laquelle cette thmatique engage les gens...                   </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-11 13:40:06 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Take a step back peeps. She's hot af: https://pbs.twimg.com/media/CzX-11fWgAEkXeb.jpg </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-11 06:07:04 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> You think so? You know, it's one of those commments where you think to yourself: "is this the one comment which proves I'm a helplesss mess of a wanabee or the love of Johnny Cash?" </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-11 02:58:49 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Not an excuse.

The Nobel Prize is one of the few, truly global marks of recognition for a literary artists. It carries an enormous weight of symbolism. People from minority languages, minority people, pioneers of their genres, people who have tried (in dire times, world war times) to shape a better world through their writing, philosophers of immense reach, all kinds of very talented people who have been heralds of the wisdom of their respective continents have received this prize.

Dylan is not merely receiving an award. This isn't a Grammy. He is being heralded into a universal pantheon of human thought and artistic achievement. That he couldn't be bothered even to attend the ceremony is something that is bitterly felt outside the US.

There are banners and ads baring Dylan's name all across Europe. People are at a loss for words to describe how inappropriate it is for him to stay in his muted withdrawal.  I wish Americans would understand the immense insult that his absence in Stockholm represents. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-11 02:43:00 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> That's usually the last image you see before your bank account goes from whatever to minus infinity </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-11 02:26:30 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Errr... I meant PhD </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-11 02:25:35 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Geez... Where do find girls like this one? </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-10 11:19:09 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Madrid </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-10 02:12:53 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Pussy so hungry it's munching on the robe  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-09 23:27:05 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Bro, it would be a shit show like no other. Cable news would be ecstatic.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-09 23:13:30 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Entre-temps, a reste bien saoulant... Y a de l'espoir que a finisse par se tasser?  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-09 23:02:30 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> C'est quoi ces conneries? J'ai lu que c'est le sub Le Pen qui est derrire ce spaming ...     </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-09 19:05:31 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> They're gonna be ignoring a lot of stuff. But don't worry, they've got some practice.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE> Donald Trump will continue to produce "The Celebrity Apprentice" while he's in the White House </TITLE>
	<DATE> 2016-12-09 16:02:43 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT>  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-09 15:23:10 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Don't bother. Paul Ryan will "send" her plenty of "thoughts and prayers". He's got a bunch of them in his desk drawer.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-08 11:49:00 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Aprs tant d'annes  prier pour qu'on mette un ministre en taule, me voici combl.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-08 03:52:19 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Je sais pas. Mais il parat qu'il faisait beaucoup la fiesta.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-08 03:49:03 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> This year, of all, proved adults can be massive idiots. Let's not rely too much on that good guidance thing.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-08 03:30:14 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Et aprs on nous dit que a s'intgre pas...  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-08 00:22:46 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Go to sleep. You're drunk on that Bible juice. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-07 22:56:13 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> C'est des bouquins que je ne connaissais pas. Je vais regarder a! Merci =) </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-07 12:25:40 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> La liste a sans doute un got d'cole parce que j'aime de qu'on pourrait appeler les "grands classiques" ou les "incontournables" de la littrature. 

Du reste, si ta question est "comment-pourquoi", je rpondrais simplement crise de la trentaine.

Si la rponse est "comment-comment",  c'est plus labor. J'ai cherch par genre ou thme (par exemple, "existentialisme", "roman d'apprentissage", etc). Je me suis beaucoup servi de Babelio et Senscritique pour a. Une fois que j'ai repr un livre qui semble tomber dans ce que je cherche. Je vois quelle tte a l'intrigue,  quoi est confront le personnage principal, s'il est appel  grandir par les circonstances. Si c'est oui, c'est dans la bote. 

D'autres fois, je pars de la liste des 100 meilleurs livres tablie par le Cercle norvgien de littrature et je regarde quels livres correspondent  ce que je viens d'crire dans le paragraphe au-dessus.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-07 11:35:14 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Those are all fair points and I agree with you. Then again one must remember a. that kids/YA learn by example and tend to mimic adults, and b. that it is important for the development of a kid/YA to feel like he's part of his group rather an outsider. 

For these reasons, my first thought when I read the post was: "Gee, I hope they don't teach these too early and present it well. Otherwise there's is going to be some pretty unpalatable taunting going on in the school yard."   </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-07 11:13:19 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Sude - Danemark - Norvge. (Bonasses incluses)  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-07 00:29:17 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> C'tait quoi l'diteur pour Jack London? J'ai l'impression de ne trouver Le Talon de fer que dans des ditions o le livre est  un giga-zillion d'euros. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-07 00:23:08 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> J'ai l'impression que la question m'est adresse... Je ne suis pas en fac de lettres, juste mordu de littrature.

Et, pour ce que je pense de mes lectures... Outre quelques petits plaisirs non relis qui polluent la liste, il y a un fil commun  tous les bouquins cits que j'appellerais "Lectures conseilles avant la crise de la trentaine". Donc, les thmes se ressemblent: qute de sens, de soi, d'aventure, existentialisme, absurdit de la vie, dsenchantement, relation maternelle, confrontation aux ncessits de la vie,  l'chec, approche de l'ge, etc. Je voulais voir ce que ces auteurs avaient  en dire, tout en ayant de la varit dans les styles.

J'ai pas t du. Ces lectures m'ont fait grandir d'une certaine manire. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE> T'as lu quoi cette anne r/France ? </TITLE>
	<DATE> 2016-12-06 21:06:44 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Je partage ma liste, histoire qu'il y ait recommandations, change, mulation et cot intellectuels.



**Rouge Brsil** de Jean-Christophe Ruffin


**L'tranger** de Camus


**Le Voyage au bout de la nuit** de Cline


**Le Nom de la Rose** d'Umberto Eco


**La condition humaine** de Malraux


**La promesse de l'aube** de Romain Gary


**La Nause** de Sartre


**On the Road** de Jack Kerouac


**L'ducation sentimentale** de Flaubert


**Le Grondement de la montagne** de Yasunari Kawabata


**Demian** de Hermann Hesse


**Quartier perdu** de Patrick Modiano


**Lord Jim** de Joseph Conrad


**Le vieil homme et la mer** d'Ernest Hemingway


**Aliocha** d'Henri Troyat


**Le Rouge et le Noir** de Stendhal


**Le Roi de fer** de Maurice Druon


**Laon and Cythna (The Revolt of Islam)** et **Prometheus Unbound** de Percy Bysshe Shelley


Plus quelques bouts de Mrime ici et l (*Mateo Falcone*, *Tamango*)

D'ici la fin de l'anne j'espre pouvoir finir les posies d'Alfred de Vigny ainsi que **La conscience de Zeno** d'Italo Svevo

EDIT: j'ai oubli de mentionner **Le portrait de l'artiste en jeune homme** de James Joyce ainsi que **Les dieux ont soif** d'Anatole France. Du reste, a a t un plaisir de vous lire tous et de voir la qualit, non seulement des recommandations, mais aussi des changes.

Bonnes lectures, et bon vent. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-06 15:15:53 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> At this point, why not also give back Alaska. After all, the Russian can see Palin from their house.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-06 13:30:43 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> I wish we would turn this into a game.  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-06 12:50:21 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Allez! Fais pter! On veut savoir!   </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-05 18:20:45 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Bro, this ad is vague as fuck. </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-04 20:40:26 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Ou la droite... C'est pareil partout coco  </TEXT>
</WRITING>
<WRITING>
	<TITLE>   </TITLE>
	<DATE> 2016-12-04 20:37:00 </DATE>
	<INFO> reddit post </INFO>
	<TEXT> Je me sentais flatt jusqu' ce commentaire. Demain je vous allume en direct sur Europe 1. </TEXT>
</WRITING>
</INDIVIDUAL>
